# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-11-29 09:19+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: apps/models.py:29
msgid "object ID"
msgstr "对象ID"

#: apps/models.py:41
msgid "Label is the word displayed on the tab."
msgstr "tab页标签"

#: apps/models.py:43
msgid "Title is displayed on the top of the tab page."
msgstr "tab页标题"

#: apps/models.py:50
msgid "No content for this tab..."
msgstr "该标签页无内容"

#: apps/models.py:119
msgid "Base plug-in does not have a render-method."
msgstr "无render-method的基础插件"

#: authorization/permissions.py:101
msgid "Any user authenticated or not"
msgstr "是否有经过身份认证的用户"

#: authorization/permissions.py:103
msgid "Any authenticated student"
msgstr "任何经过身认证的学生"

#: authorization/permissions.py:104
msgid "Enrolled student of the course"
msgstr "本课程的注册学生"

#: authorization/permissions.py:105
msgid "Assistant of the course"
msgstr "课程助教"

#: authorization/permissions.py:106
msgid "Grading. Assistant if course has that option or teacher"
msgstr "成绩评定"

#: authorization/permissions.py:107
msgid "Teacher of the course"
msgstr "课程老师"

#: authorization/permissions.py:108
msgid "Superuser of the service"
msgstr "服务的超级用户"

#: authorization/permissions.py:116
msgid "Permission denied by access mode."
msgstr "请登录"

#: authorization/permissions.py:131
msgid "Only course teachers shall pass."
msgstr "只有本课程老师才能进入。"

#: authorization/permissions.py:136
msgid "Only course staff shall pass."
msgstr "只有本课程教职员才能进入。"

#: authorization/permissions.py:141 course/permissions.py:66
msgid "Only enrolled students shall pass."
msgstr "只有注册学生才能通过"

#: course/admin.py:24
#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:22
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2240
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: course/forms.py:23
#, python-brace-format
msgid "{num} member"
msgstr "{num} 成员"

#: course/forms.py:37
msgid "The code was not recognized."
msgstr "无法识别的代码"

#: course/forms.py:39
msgid "The user is already in the group."
msgstr "用户组中该用户已存在"

#: course/forms.py:45
msgid "The group already exists."
msgstr "该用户组已存在"

#: course/models.py:49 course/models.py:633 course/models.py:739
msgid "name"
msgstr "名称"

#: course/models.py:50
msgid "code"
msgstr "代码"

#: course/models.py:53
msgid "Input an URL identifier for this course."
msgstr "输入本课程的URL"

#: course/models.py:53 course/models.py:636 exercise/exercise_models.py:94
msgid "Urlidentifier"
msgstr "地址标识"

#: course/models.py:55
msgid "teachers"
msgstr "教师"

#: course/models.py:66 course/models.py:673 exercise/exercise_models.py:127
msgid "Taken words include: {}"
msgstr "引用的单词包括: {}"

#: course/models.py:320
msgid "Internal users"
msgstr "线下学生"

#: course/models.py:321
msgid "External users"
msgstr "线上学生"

#: course/models.py:322
msgid "Internal and external users"
msgstr "线上/线下学生"

#: course/models.py:325
msgid "Enrolled students"
msgstr "注册学生"

#: course/models.py:326
msgid "Enrollment audience"
msgstr "注册对象"

#: course/models.py:327
msgid "All registered users"
msgstr "注册用户"

#: course/models.py:328
msgid "Public to internet"
msgstr "全网用户"

#: course/models.py:331
msgid "User results"
msgstr "课程模块"

#: course/models.py:332
msgid "Table of contents"
msgstr "课程资料"

#: course/models.py:333
msgid "Link to last visited content"
msgstr "上次内容"

#: course/models.py:334
msgid "Experimental setup (hard-coded)"
msgstr "作业练习"

#: course/models.py:337
msgid "No numbering"
msgstr "无编号"

#: course/models.py:338
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯数字"

#: course/models.py:339
msgid "Roman"
msgstr "罗马数字"

#: course/models.py:340
msgid "Hidden arabic"
msgstr "隐藏阿拉伯数字"

#: course/models.py:347
msgid "Input an URL identifier for this course instance."
msgstr "输入本课程实例的URL标识"

#: course/models.py:365
msgid "Index mode"
msgstr "首页模块"

#: course/models.py:366
msgid "Select content for the course index page."
msgstr "设置课程首页内容"

#: course/models.py:374
msgid ""
"External CSS and JS resources that are included on all course pages. "
"Separate with white space."
msgstr "在所有课程页面中引用的外部 CSS 和 JS 资源用空格分开"

#: course/models.py:381
msgid ""
"By default exercise errors are reported to teacher email addresses. Set this "
"field as comma separated emails to override the recipients."
msgstr "默认情况下，错误报告会发送至老师邮箱。若要设置多个邮箱请用逗号分隔。"

#: course/models.py:408
msgid "Ending time must be later than starting time."
msgstr "结束时间必须晚于开始时间"

#: course/models.py:410
msgid "Lifesupport time must be later than ending time."
msgstr "下架时间必须晚于结束时间。"

#: course/models.py:416
msgid ""
"Lifesupport time and archive time must be either both set or both unset."
msgstr "课程保持时间和归档时间必须同时设置或同时取消设置"

#: course/models.py:418
msgid "Archive time must be later than lifesupport time."
msgstr "课程归档时间必须晚于保持时间"

#: course/models.py:426
msgid "Language code(s) missing from settings: "
msgstr "语言代码未设置"

#: course/models.py:428
msgid "Language code missing from settings."
msgstr "语言代码未设置"

#: course/models.py:625 course/models.py:733 exercise/exercise_models.py:68
#: exercise/submission_models.py:58
msgid "Ready"
msgstr "就绪"

#: course/models.py:626 exercise/exercise_models.py:69
msgid "Unlisted in table of contents"
msgstr "未列于目录中"

#: course/models.py:627 course/models.py:735 templates/base.html:114
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: course/models.py:628 exercise/exercise_models.py:73
msgid "Maintenance"
msgstr "维护"

#: course/models.py:631 course/models.py:738 exercise/exercise_models.py:82
#: exercise/templates/exercise/_submission_info.html:15
#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:25
#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:53
#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:39
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: course/models.py:632 exercise/exercise_models.py:91
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/formsets.py:371
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/formsets.py:373
msgid "Order"
msgstr "序列"

#: course/models.py:636
msgid "Input an URL identifier for this module."
msgstr "输入该模块的URL标识。"

#: course/models.py:637 course/models.py:741
msgid "Points_to_pass"
msgstr "通过分数"

#: course/models.py:638
msgid "introduction"
msgstr "介绍"

#: course/models.py:640
msgid "course_instance"
msgstr "课程实例"

#: course/models.py:641
msgid "opening_time"
msgstr "开放时间"

#: course/models.py:642
msgid "closing_time"
msgstr "关闭时间"

#: course/models.py:649
msgid "late_submissions_allowed"
msgstr "最晚允许提交"

#: course/models.py:650
msgid "late_submission_deadline"
msgstr "最后提交期限"

#: course/models.py:652
msgid "Multiplier of points to reduce, as decimal. 0.1 = 10%"
msgstr "例如：0.1 = 10%"

#: course/models.py:652
msgid "late_submission_penalty"
msgstr "晚交惩罚"

#: course/models.py:675
msgid "Opening time must be earlier than the closing time."
msgstr "课程开放时间必须早于截止时间"

#: course/models.py:677
msgid "Late submission deadline must be later than the closing time."
msgstr "课程开放时间必须早于截止时间"

#: course/models.py:734
msgid "No total points"
msgstr "无总分"

#: course/models.py:740 edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:29
#: exercise/exercise_models.py:97
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: course/models.py:743
msgid "Course_instance"
msgstr "课程实例"

#: course/models.py:745
msgid ""
"Once exercise is graded non zero it confirms all the points on the hierarchy "
"level. Implemented as a mandatory feedback feature."
msgstr "根据练习分值来确定层级"

#: course/models.py:745
msgid "Confirm_the_level"
msgstr "确认等级"

#: course/models.py:747
msgid ""
"Grade unofficial submissions after deadlines have passed or submission "
"limits have been exceeded. The points are stored but not included in "
"official records."
msgstr ""
"超过截止日期或超过提交限制后对非正常提交进行评分。这些分数被保存，但不包括在"
"正式记录中。"

#: course/models.py:747
msgid "Accept_unofficial_submits"
msgstr ""

#: course/permissions.py:20 course/permissions.py:88
msgid "Permission denied by course visibility"
msgstr "当前不可访问"

#: course/permissions.py:46 course/permissions.py:99
msgid "The resource is not currently visible."
msgstr "当前不可访问"

#: course/permissions.py:57 course/permissions.py:105
msgid "This course is not open for public."
msgstr "本课程尚未发布"

#: course/permissions.py:79
msgid "This course is only for internal students."
msgstr "本课程仅供内部学生使用。"

#: course/permissions.py:82
msgid "This course is only for external students."
msgstr "本课程仅供外部学生使用。"

#: course/permissions.py:112
msgid "The module is not currently visible"
msgstr "本模块当前不可见"

#: course/permissions.py:130
#, python-brace-format
msgid "The module will open for submissions at {date}."
msgstr "本模块将开放提交 at {date}"

#: course/permissions.py:143
msgid "Only course teacher is allowed"
msgstr "仅供老师使用"

#: course/permissions.py:153
msgid "Only course staff is allowed"
msgstr "仅供教职员使用"

#: course/staff_views.py:68 edit_course/views.py:50 exercise/staff_views.py:283
msgid "Changes were saved succesfully."
msgstr "保存成功"

#: course/staff_views.py:72 edit_course/views.py:54 exercise/staff_views.py:287
msgid "Failed to save changes."
msgstr "保存失败"

#: course/templates/course/_course_dropdown_menu.html:16
msgid "Begin by enrolling in a course."
msgstr "请先查看并注册课程"

#: course/templates/course/_course_menu.html:14
#: course/templates/course/_course_menu.html:38
#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:26
msgid "Course"
msgstr "课程信息"

#: course/templates/course/_course_menu.html:18
#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:39
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: course/templates/course/_course_menu.html:51
#: course/templates/course/_siblings.html:46
#: exercise/templates/exercise/toc.html:7
#: exercise/templates/exercise/toc.html:12
msgid "Course materials"
msgstr "课程资料"

#: course/templates/course/_course_menu.html:57
#: exercise/templates/exercise/results.html:13
msgid "Exercise results"
msgstr "作业练习"

#: course/templates/course/_course_menu.html:66
msgid "Form a group"
msgstr "组成小组"

#: course/templates/course/_course_menu.html:94
msgid "Apps"
msgstr "应用"

#: course/templates/course/_course_menu.html:108
#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:86
#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:41
msgid "Course staff"
msgstr "教师"

#: course/templates/course/_course_menu.html:114
#: course/templates/course/staff/participants.html:6
#: course/templates/course/staff/participants.html:11
#: exercise/templates/exercise/staff/user_results.html:34
msgid "Participants"
msgstr "注册学生"

#: course/templates/course/_course_menu.html:121
#: course/templates/course/staff/group_delete.html:6
#: course/templates/course/staff/group_delete.html:11
#: course/templates/course/staff/group_edit.html:6
#: course/templates/course/staff/group_edit.html:11
#: course/templates/course/staff/groups.html:5
#: course/templates/course/staff/groups.html:10
#: edit_course/exercise_forms.py:105
msgid "Groups"
msgstr "学生分组"

#: course/templates/course/_course_menu.html:129
#: diploma/templates/diploma/list.html:4 diploma/templates/diploma/list.html:8
msgid "Grades"
msgstr "成绩"

#: course/templates/course/_course_menu.html:137
#: exercise/templates/exercise/staff/results.html:5
#: exercise/templates/exercise/staff/results.html:10
msgid "All results"
msgstr "成绩汇总"

#: course/templates/course/_course_menu.html:144
#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:6
#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:11
msgid "Visualizations"
msgstr "数据分析"

#: course/templates/course/_course_menu.html:152
#: news/templates/news/edit.html:11 news/templates/news/list.html:11
msgid "Edit news"
msgstr "信息发布"

#: course/templates/course/_course_menu.html:158
#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:8
#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:5
#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:11
msgid "Edit course"
msgstr "课程设置"

#: course/templates/course/_enroll_form.html:11
msgid "In order to submit exercises you must enroll in the course."
msgstr "请注册课程以方便后继的学习！"

#: course/templates/course/_enroll_form.html:13
msgid ""
"In order to submit exercises and see material, you must enroll in the course."
msgstr "您必须注册课程才可以查看学习资料材和提交练习"

#: course/templates/course/_enroll_form.html:15
#: exercise/templates/exercise/_warnings_overlay.html:37
msgid "Enroll"
msgstr "注册课程"

#: course/templates/course/_enroll_form.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        The course enrollment is open until %(end)s.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        在 %(end)s 之前，该课程开放注册\n"
"        "

#: course/templates/course/_enroll_form.html:27
msgid "Unfortunately, enrolling in the course has ended."
msgstr "很抱歉！该课程注册时间已截止！"

#: course/templates/course/_enroll_form.html:29
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  The course opens %(start)s.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"  本课程开放 %(start)s.\n"
"  "

#: course/templates/course/_enroll_form.html:35
msgid ""
"Unfortunately, you may not enroll in this course and you may not explore the "
"contents either."
msgstr "很抱歉！您必须注册该课程才可以查看"

#: course/templates/course/_enroll_form.html:37
msgid ""
"Unfortunately, you cannot enroll in this course, but you may explore the "
"course material."
msgstr "很抱歉！您不能注册该课程，但是可以查看课程资料。"

#: course/templates/course/_enroll_form.html:40
msgid ""
"Login is required to submit exercises, but you may anonymously explore the "
"course material."
msgstr "提交练习前必段登录"

#: course/templates/course/_group_info.html:4
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  You are now submitting with %(collaborators)s.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"  您正在和 %(collaborators)s 一起完成学习任务\n"
"  "

#: course/templates/course/_group_info.html:10
msgid "You are now submitting alone."
msgstr "您正在独自完成学习任务"

#: course/templates/course/_group_select.html:13
msgid "Registering selection..."
msgstr "正在注册所选内容…"

#: course/templates/course/_group_select.html:21
msgid "Submit alone"
msgstr "独自完成学习任务"

#: course/templates/course/_group_select.html:30
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          Submit with %(collaborators)s\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          和 %(collaborators)s 一起完成学习任务\n"
"          "

#: course/templates/course/_siblings.html:18
#: course/templates/course/_siblings.html:37
#: exercise/templates/exercise/_children.html:29
#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:139
#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:166
#: exercise/templates/exercise/_user_toc.html:29
msgid "Early access"
msgstr "提前访问"

#: course/templates/course/archive.html:5
#: course/templates/course/archive.html:12
msgid "Course archive"
msgstr "课程归档"

#: course/templates/course/archive.html:23
#: course/templates/course/index.html:55
msgid "Hidden from students"
msgstr "未公开"

#: course/templates/course/enroll.html:6 course/templates/course/enroll.html:10
msgid "Enrollment"
msgstr "注册"

#: course/templates/course/enroll.html:16
msgid "You are already enrolled in this course."
msgstr "您已经注册本课程"

#: course/templates/course/enroll.html:23
msgid "Enrollment target group"
msgstr "注册学习组"

#: course/templates/course/enroll.html:24
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Enrollment is open from %(start)s to %(end)s.\n"
msgstr ""
"\n"
"已开放注册从 %(start)s 到 %(end)s\n"

#: course/templates/course/enroll.html:27
msgid "Course visibility"
msgstr "本课程可访问"

#: course/templates/course/groups.html:8 course/templates/course/groups.html:13
#: course/templates/course/groups.html:53
msgid "My groups"
msgstr "我的学习组"

#: course/templates/course/groups.html:22
msgid "[staff has none]"
msgstr "[无教职员]"

#: course/templates/course/groups.html:23
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Your personal group <strong>join code</strong> is <strong>%(code)s</"
"strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    您的小组 <strong>验证码</strong> 是 <strong>%(code)s</strong>\n"
"    "

#: course/templates/course/groups.html:31
msgid ""
"\n"
"      First, query the personal <strong>join codes</strong> from your other "
"group members.\n"
"      Then enter the codes below to form a new group.\n"
"      It is sufficient that one group member submits this form.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      首先询问其他组员 <strong>验证码</strong>；\n"
"      然后在下面表单中输入正确的验证码。\n"
"      "

#: course/templates/course/groups.html:39
msgid "Form a new group"
msgstr "组成新学习组"

#: course/templates/course/groups.html:45
msgid "This course does not utilize group submissions."
msgstr "本课程不能分组提交作业"

#: course/templates/course/groups.html:64
msgid "No groups yet"
msgstr "还未分组"

#: course/templates/course/index.html:71
msgid "View course"
msgstr "查看课程"

#: course/templates/course/module.html:27
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                Late submissions are allowed until %(deadline)s.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                提交作业不得晚于 %(deadline)s \n"
"                "

#: course/templates/course/module.html:31
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                but points are only worth %(percent)s%%.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                分值 %(percent)s%%.\n"
"                "

#: course/templates/course/staff/_tag_remove_modal.html:21
msgid "Untag multiple users"
msgstr "取消多个用户标签"

#: course/templates/course/staff/_tag_remove_modal.html:25
msgid ""
"\n"
"                Remove tagging\n"
"                <span id=\"tag-remove-modal-tagging\"></span>\n"
"                from <span id=\"tag-remove-modal-amount\"></span> users:\n"
"                <ul id=\"tag-remove-modal-users\"></ul>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                取消标签\n"
"                <span id=\"tag-remove-modal-tagging\"></span>\n"
"                <span id=\"tag-remove-modal-amount\"></span> 用户:\n"
"                <ul id=\"tag-remove-modal-users\"></ul>\n"
"                "

#: course/templates/course/staff/_tag_remove_modal.html:38
#: course/templates/course/staff/group_delete.html:42
#: deviations/templates/deviations/add_dl.html:24
#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:68
#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:54
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_add.html:23
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_delete.html:31
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_edit.html:23
#: edit_course/templates/edit_course/usertagging_add.html:23
#: exercise/templates/exercise/staff/assess_submission.html:28
#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:23
#: external_services/templates/external_services/edit_menu.html:24
#: news/templates/news/edit.html:24
msgid "Cancel"
msgstr "放弃"

#: course/templates/course/staff/_tag_remove_modal.html:46
msgid "Remove all"
msgstr "全部删除"

#: course/templates/course/staff/group_delete.html:6
#: course/templates/course/staff/group_delete.html:12
#: course/templates/course/staff/group_delete.html:40
#: course/templates/course/staff/groups.html:46
#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:44
#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:53
#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:91
#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:112
#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:51
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_delete.html:29
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:46
#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:68
#: news/templates/news/list.html:53 templates/base.html:261
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: course/templates/course/staff/group_delete.html:20
msgid "Confirm group removal"
msgstr "确认删除组"

#: course/templates/course/staff/group_delete.html:25
#: course/templates/course/staff/groups.html:27
msgid "ID"
msgstr "编号"

#: course/templates/course/staff/group_delete.html:26
#: course/templates/course/staff/groups.html:28
msgid "Members"
msgstr "成员"

#: course/templates/course/staff/group_delete.html:27
#: course/templates/course/staff/groups.html:29
msgid "Created"
msgstr "已创建"

#: course/templates/course/staff/group_edit.html:6
#: course/templates/course/staff/group_edit.html:12
#: course/templates/course/staff/groups.html:42
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:42
#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:20
#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:60
#: news/templates/news/list.html:45
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: course/templates/course/staff/group_edit.html:20
msgid "Edit group members"
msgstr "编辑小组成员"

#: course/templates/course/staff/group_edit.html:23
#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:186
#: edit_course/templates/edit_course/edit_index.html:20
#: edit_course/templates/edit_course/edit_instance.html:24
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_add.html:22
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_edit.html:22
#: edit_course/templates/edit_course/usertagging_add.html:22
#: exercise/templates/exercise/staff/assess_submission.html:27
#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:22
#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:55
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: course/templates/course/staff/groups.html:17
msgid "Number of groups"
msgstr "学习小组数量"

#: course/templates/course/staff/groups.html:20
#: external_services/templates/external_services/edit_menu.html:12
#: news/templates/news/edit.html:12
msgid "Add new"
msgstr "新增"

#: course/templates/course/staff/participants.html:18
#: diploma/templates/diploma/list.html:13
msgid "Filter users"
msgstr "用户过滤"

#: course/templates/course/staff/participants.html:36
msgid "Number of students"
msgstr "学生人数"

#: course/templates/course/staff/participants.html:38
msgid "of which selected"
msgstr "选择"

#: course/templates/course/staff/participants.html:50
#: diploma/templates/diploma/list.html:27
#: exercise/templates/exercise/staff/user_results.html:45
msgid "Student id"
msgstr "学生编号"

#: course/templates/course/staff/participants.html:51
#: exercise/templates/exercise/staff/user_results.html:46
msgid "Last name"
msgstr "姓名"

#: course/templates/course/staff/participants.html:52
#: exercise/templates/exercise/staff/user_results.html:47
msgid "First name"
msgstr "姓名"

#: course/templates/course/staff/participants.html:53
#: exercise/templates/exercise/staff/user_results.html:48
msgid "Email"
msgstr "邮箱"

#: course/templates/course/staff/participants.html:54
#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:46
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_add.html:9
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_delete.html:10
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_edit.html:9
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:10
#: edit_course/templates/edit_course/usertagging_add.html:9
msgid "Tags"
msgstr "学生标签"

#: course/views.py:98
msgid "You cannot enroll, or have already enrolled, in this course."
msgstr "您已经注册本课程！或者本课程还未开放！"

#: course/views.py:102 exercise/exercise_models.py:528
msgid "The enrollment is not open."
msgstr "注册尚未开放"

#: course/views.py:176
msgid "A new student group was created."
msgstr "新学习组创建成功"

#: deviations/forms.py:25
msgid ""
"Amount of extra time given in minutes. Leave blank if you fill in the date "
"below."
msgstr "延长时间（分种）。该字段与下面日期字段二选一。"

#: deviations/forms.py:30
msgid "New submission deadline in the future in format YYYY-MM-DD HH:MM."
msgstr "新的提交截止时间格式：YYYY-MM-DD HH:MM."

#: deviations/forms.py:35
msgid "Do not apply late penalty during extra time."
msgstr "延长时间内不处罚"

#: deviations/templates/deviations/add_dl.html:6
#: deviations/templates/deviations/add_dl.html:19
msgid "Add deadline deviations"
msgstr "延长截止时间"

#: deviations/templates/deviations/add_dl.html:11
#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:5
#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:10
msgid "List deadline deviations"
msgstr "延长列表"

#: deviations/templates/deviations/add_dl.html:12
#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:18
msgid "Add new deadline deviations"
msgstr "延长截止时间"

#: deviations/templates/deviations/add_dl.html:23
#: edit_course/templates/edit_course/batch_assess.html:85
#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:66
#: exercise/templates/exercise/model/_file_submit_form.html:4
#: exercise/templates/exercise/model/_file_submit_form.html:14
#: external_services/templates/external_services/edit_menu.html:23
#: news/templates/news/edit.html:23
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:23
msgid "Deadline deviations"
msgstr "延长列表"

#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:27
msgid "Submitter"
msgstr "提交者"

#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:28
#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:149
#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:81
msgid "Exercise"
msgstr "练习"

#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:29
msgid "Extra minutes"
msgstr "完成时间"

#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:30
msgid "Without late penalty"
msgstr "超时不处罚"

#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:31
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:31
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: deviations/templates/deviations/list_dl.html:51
msgid "No deadline deviations."
msgstr "无"

#: deviations/views.py:43
msgid "You have to provide either minutes or a date in the future."
msgstr "你必须在将来提供会议记录或日期"

#: deviations/views.py:77
#, python-brace-format
msgid ""
"Deadline deviation already exists for {user} in {exercise}!Remove it before "
"trying to add a new one."
msgstr "延长截止时间 {user} 的 {exercise}！在添加新项前请删除！"

#: diploma/templates/diploma/_diploma_button.html:7
msgid "Get course diploma"
msgstr "获得课程文凭"

#: diploma/templates/diploma/_diploma_button.html:12
msgid "Open grade 0 diploma"
msgstr "开放评分 0 文凭"

#: diploma/templates/diploma/list.html:26
#: edit_course/templates/edit_course/signin_as_user.html:14
#: userprofile/templates/userprofile/login.html:78
#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:35
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: diploma/templates/diploma/list.html:28
#: exercise/templates/exercise/_submission_info.html:22
#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:29
#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:54
msgid "Grade"
msgstr "分数"

#: edit_course/course_forms.py:30 exercise/exercise_models.py:86
#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:82
msgid "Category"
msgstr "类型"

#: edit_course/course_forms.py:61 edit_course/exercise_forms.py:59
msgid "Hierarchy"
msgstr "层级"

#: edit_course/course_forms.py:62 edit_course/exercise_forms.py:63
#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:36
msgid "Content"
msgstr "课程内容"

#: edit_course/course_forms.py:63
msgid "Schedule"
msgstr "计划"

#: edit_course/course_forms.py:97
msgid "The URL identifier is locked while the course is visible to students."
msgstr "当课程设置为学生可见时，URL不可更改。"

#: edit_course/course_forms.py:99
msgid "Removes visibility of model answers for students."
msgstr ""

#: edit_course/course_forms.py:101
msgid "Removes possibility for students to return answers."
msgstr ""

#: edit_course/course_forms.py:142
msgid "New URL identifier for the course instance:"
msgstr "输入新课程实例URL标识："

#: edit_course/course_forms.py:153
msgid "The URL is already taken."
msgstr ""

#: edit_course/exercise_forms.py:102
msgid "Grading"
msgstr "评分"

#: edit_course/managers.py:45
msgid "category"
msgstr "类型"

#: edit_course/managers.py:51
msgid "module"
msgstr "模块"

#: edit_course/managers.py:63
msgid "learning object"
msgstr "课程内容"

#: edit_course/operations/batch.py:17
msgid "Parsing the submission JSON raised an error '{error!s}'."
msgstr "解析提交的JSON文件错误 '{error!s}'！"

#: edit_course/operations/batch.py:22
msgid "Missing JSON field: objects."
msgstr "对象缺少JSON字段！"

#: edit_course/operations/batch.py:25
msgid "Invalid JSON. Expected list or list in objects field"
msgstr "无效的JSON格式！应为列表或对象字段中的列表。"

#: edit_course/operations/batch.py:34
#, python-brace-format
msgid "Missing field \"exercise_id\" in object {count:d}."
msgstr "对象 {count:d} 丢失字段 \"exercise_id\""

#: edit_course/operations/batch.py:43
#, python-brace-format
msgid "Unknown exercise_id {id:d} in object {count:d}."
msgstr "对象 {count:d} 中存在未知的练习 {id:d}"

#: edit_course/operations/batch.py:55
#, python-brace-format
msgid ""
"Object number {ordinal:d} has invalid fields:\n"
" {errors}"
msgstr ""
"对象 {ordinal:d} 中包含无效的字段。:\n"
" {errors}"

#: edit_course/operations/configure.py:26
#, python-brace-format
msgid "Unable to parse value '{value}' as a date."
msgstr "'{value}' 无法解析为日期！"

#: edit_course/operations/configure.py:54
#, python-brace-format
msgid "Unable to parse value '{value}' as a time duration."
msgstr "'{value}' 无法解析为时间间隔!"

#: edit_course/operations/configure.py:62
#, python-brace-format
msgid "Unable to parse value '{value}' as an int."
msgstr "'{value}' 无法解析为整形数!"

#: edit_course/operations/configure.py:70
#, python-brace-format
msgid "Unable to parse value '{value}' as a float."
msgstr "'{value}' 无法解析为浮点数!"

#: edit_course/operations/configure.py:85
#, python-brace-format
msgid "Field '{field}' has an unknown value '{value}'."
msgstr "字段 '{field}' 包含未知值 '{value}'"

#: edit_course/operations/configure.py:97
msgid "Learning object requires a key."
msgstr "学习对象需要设置关键字"

#: edit_course/operations/configure.py:100
msgid "Learning object requires a category."
msgstr "学习对象需要设置类别"

#: edit_course/operations/configure.py:103
#, python-brace-format
msgid "Unknown category '{category}'."
msgstr "未知的类别 '{category}'"

#: edit_course/operations/configure.py:133
#, python-brace-format
msgid ""
"The site has no configuration for the LTI service '{lti_label}' used by the "
"LTI exercise '{exercise_key}'. You may have misspelled the value for the "
"field 'lti' or the site administrator has not yet added the configuration "
"for the LTI service. The exercise was not created/updated due to the error."
msgstr "请为LTI 练习 '{exercise_key}' 配置 LTI 服务 '{lti_label}'"

#: edit_course/operations/configure.py:267
msgid "Cannot request build log from build_log_url when it is blank."
msgstr "当build_log_url为空时，无法构建日志!"

#: edit_course/operations/configure.py:271
msgid "Requesting build log failed with error '{error!s}'."
msgstr "请求构建日志失败： '{error!s}'"

#: edit_course/operations/configure.py:276
msgid "Parsing the build log JSON raised error '{error!s}'."
msgstr "解析构建日志JSON出错：'{error!s}'！"

#: edit_course/operations/configure.py:279
msgid "Remote URL returned an empty build log."
msgstr "运程URL返回空构建日志！"

#: edit_course/operations/configure.py:288
msgid "Configuration URL required."
msgstr "配置URL请求"

#: edit_course/operations/configure.py:293
msgid ""
"Request for a course configuration failed with error '{error!s}'. "
"Configuration of course aborted."
msgstr "课程配置请求失败 '{error!s}'，中断课程配置！"

#: edit_course/operations/configure.py:302
msgid "JSON parser raised error '{error!s}'. Configuration of course aborted."
msgstr "JSON解析错误：'{error!s}'，中断课程配置！"

#: edit_course/operations/configure.py:397
msgid "Assistants must be given as a student ID array."
msgstr "助教必须关联学生ID！"

#: edit_course/operations/configure.py:404
#, python-brace-format
msgid ""
"Adding the assistant failed, because an associated user with student ID {id} "
"does not exist."
msgstr "关联的学生ID{id}不存在，添加助教失败！"

#: edit_course/operations/configure.py:417
msgid "Categories required as an object."
msgstr "对象需要类别"

#: edit_course/operations/configure.py:420
msgid "Modules required as an array."
msgstr "模块需要数组"

#: edit_course/operations/configure.py:428
msgid "Category requires a name."
msgstr "类别需要名称"

#: edit_course/operations/configure.py:466
msgid "Module requires a key."
msgstr "模块需要关键字"

#: edit_course/operations/configure.py:569
msgid "ExerciseCollection object requires collection_category."
msgstr ""

#: edit_course/operations/configure.py:572
msgid "ExerciseCollection object must have either identified or URL"
msgstr ""

#: edit_course/operations/configure.py:580
msgid "Course: {} does not exist"
msgstr ""

#: edit_course/operations/configure.py:586
msgid "Course: {}, Instance: {}, not found."
msgstr ""

#: edit_course/operations/configure.py:591
msgid "ExerciseColletion URL \"{}\" not in correct domain {}."
msgstr ""

#: edit_course/operations/configure.py:602
msgid "No course found with URL \"{}\""
msgstr ""

#: edit_course/operations/configure.py:608
msgid "Category: {}, not found in Course: {}, Instance: {}."
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/batch_assess.html:6
msgid "Batch assess submissions"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/batch_assess.html:11
#: edit_course/templates/edit_course/batch_assess.html:18
msgid "Batch create and assess submissions"
msgstr "批量创建提交和评估"

#: edit_course/templates/edit_course/batch_assess.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"<p><em>Use only if you know what you are doing!</em></p>\n"
"<p>By submitting json to the form below you can try to create and assess "
"multiple exercises for students automatically.</p>\n"
"<dl>\n"
"\t<dt>XXXXX1 and XXXXX2</dt>\n"
"    <dd>the real student ids</dd>\n"
"\t<dt>X1 (integer)</dt>\n"
"    <dd>the system userprofile id of the desired grader. Your userprofile id "
"is <b>%(id)s.</b></dd>\n"
"\t<dt>Z1 and Z2 (integers)</dt>\n"
"    <dd>the system exercise ids</dd>\n"
"</dl>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p><em>慎重使用！</em></p>\n"
"<p>通过下面的表单提交JSON文本，您可以批量创建提交和评估学生的练习。</p>\n"
"<dl>\n"
"\t<dt>XXXXX1 and XXXXX2</dt>\n"
"    <dd>学生ID</dd>\n"
"\t<dt>X1 (integer)</dt>\n"
"    <dd>你的ID 当前为 <b>%(id)s.</b></dd>\n"
"\t<dt>Z1 and Z2 (integers)</dt>\n"
"    <dd>练习ID</dd>\n"
"</dl>\n"

#: edit_course/templates/edit_course/build_log.html:9
msgid "Build initated by"
msgstr "构建初始化"

#: edit_course/templates/edit_course/build_log.html:13
msgid "Build initated at"
msgstr "构建初始化"

#: edit_course/templates/edit_course/build_log.html:18
#: edit_course/templates/edit_course/build_log.html:23
msgid "Build finished"
msgstr "构建完毕"

#: edit_course/templates/edit_course/build_log.html:19
msgid "Not yet built"
msgstr "尚未构建"

#: edit_course/templates/edit_course/clone_instance.html:9
#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:21
msgid "Instances"
msgstr "课程实例"

#: edit_course/templates/edit_course/clone_instance.html:17
msgid "Course instances"
msgstr "课程实例"

#: edit_course/templates/edit_course/clone_instance.html:30
msgid "hidden"
msgstr "隐藏"

#: edit_course/templates/edit_course/clone_instance.html:42
msgid "Clone course"
msgstr "复制课程实例"

#: edit_course/templates/edit_course/clone_instance.html:44
msgid ""
"\n"
"        This action will clone all course modules and exercises into a new "
"instance.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"此操作将复制本课程实例中所有模块和练习到一个新课程实例。\n"
"复制课程实例相当于同一门课程新开班，\n"
"每个课程实例分别对应不同的学生。\n"
"        "

#: edit_course/templates/edit_course/clone_instance.html:50
msgid "Clone into new instance"
msgstr "复制到新实例"

#: edit_course/templates/edit_course/clone_instance.html:54
msgid "Cloning course..."
msgstr "克隆课程…"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:17
msgid "Import and override content configuration from URL"
msgstr "导入并覆盖内容配置 URL："

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:20
msgid "Apply"
msgstr "导入"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:21
msgid "Clear content cache"
msgstr "清除内容缓存"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:25
msgid "Retrieve latest build log"
msgstr "检索最新的生成日志"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:31
msgid "Previous modification of this course instance took place at"
msgstr "上次修改时间"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:37
msgid "Exercise categories"
msgstr "练习类型"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:49
msgid "Edit category"
msgstr "编辑"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:63
msgid "Add new category"
msgstr "添加新类型"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:73
msgid "Course modules"
msgstr "课程模块"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:87
msgid "Edit module"
msgstr "编辑"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:95
msgid "Open module"
msgstr "打开"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:109
#: exercise/templates/exercise/exercise_base.html:91
msgid "Edit exercise"
msgstr "编辑"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:115
msgid "Open exercise"
msgstr "打开"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:119
#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:146
msgid "View submissions"
msgstr "查看"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:129
msgid "Add new learning object"
msgstr "添加新内容"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:139
msgid "Choose learning object type to add"
msgstr "选择内容类别"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:145
msgid "Content chapter"
msgstr "章节"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:146
msgid "A remote content page loaded in as a chapter."
msgstr "支持URL加载远程章节内容"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:150
msgid "A remote exercise page loaded in for posting submissions."
msgstr "支持URL加载远程练习内容"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:153
msgid "LTI Exercise"
msgstr "LTI 练习"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:154
msgid ""
"A remote exercise page loaded in for posting submissions including signed "
"LTI course and student information."
msgstr "支持学习工具协同（Learning Tool Interoperability）合作方提供的练习内容"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:157
msgid "Exercise with attachment"
msgstr "带附件的练习"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:158
msgid ""
"A local page accepting files and initiating remote grading with teacher "
"provided grading attachment."
msgstr "支持教师提供附件进行评分的练习内容"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:161
msgid "Static exercise"
msgstr "静态练习"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:162
msgid "A local page with editable markup content."
msgstr "支持可在本地编辑的练习内容"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:176
msgid "Add new module"
msgstr "添加新模块"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:187
msgid "Renumerate learning objects for each module"
msgstr "模块和内容重新编号"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_content.html:188
msgid "Renumerate learning objects ignoring modules"
msgstr "忽略模块内容重新编号"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:31
#: edit_course/templates/edit_course/edit_index.html:9
msgid "Index"
msgstr "课程首页"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:41
msgid "Menu"
msgstr "参考资料"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:51
msgid "Deviations"
msgstr "提交期限"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_course_base.html:56
msgid "Batch assess"
msgstr "批量评估"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_index.html:17
msgid "Edit course index"
msgstr "编辑课程首页"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_instance.html:9
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_instance.html:17
msgid "Edit course details"
msgstr "编辑课程详情"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_instance.html:20
msgid "Teachers"
msgstr "教师"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:6
#, python-format
msgid "Edit %(model)s ID %(id)s"
msgstr "编辑 %(model)s ID %(id)s"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:6
#, python-format
msgid "Add new %(model)s"
msgstr "添加新 %(model)s"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    \tEdit %(model)s\n"
"    \t"
msgstr ""
"\n"
"    \t编辑 %(model)s\n"
"    \t"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Add new %(model)s\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        添加新%(model)s\n"
"        "

#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:34
msgid "Remote service"
msgstr "服务器"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:41
msgid "Fill in the URL and"
msgstr "请输入URL地址并"

#: edit_course/templates/edit_course/edit_model.html:43
msgid "Download possible metadata"
msgstr "下载可能需要的元数据"

#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:5
#, python-format
msgid "Remove %(model)s ID %(id)s"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:10
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\tRemove %(model)s\n"
"\t"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\tConfirm %(model)s removal\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:28
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\tYou are removing %(model)s <strong>%(name)s</strong>.\n"
"\t\t\tAre you sure?\n"
"\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t您正在删除%(model)s <strong>%(name)s</strong>\n"
"\t\t\t确定删除吗?\n"
"\t\t\t"

#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:35
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\tIf you remove this exercise, <strong>all the %(num)s submissions\n"
"\t\t\t\tto the exercise will also be removed</strong>.\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t\t假如您删除了练习，<strong>已提交 %(num)s 次的练习答案也会同时删除！</"
"strong>\n"
"\t\t\t\t"

#: edit_course/templates/edit_course/remove_model.html:42
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\tThe %(model)s <strong>%(name)s</strong> is not empty.\n"
"\t\t\tContained exercises must be removed first.\n"
"\t\t\t"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/signin_as_user.html:4
#: edit_course/templates/edit_course/signin_as_user.html:7
msgid "Sign in as given user"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/signin_as_user.html:9
msgid ""
"For debugging purposes, superusers may sign in here as any user. Consider "
"your actions!"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/signin_as_user.html:17
msgid "Change my session"
msgstr ""

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_add.html:10
msgid "Add new user tag"
msgstr "添加用户标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_add.html:18
msgid "Add student tag"
msgstr "添加学生标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_delete.html:11
msgid "Remove user tag"
msgstr "删除用户标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_delete.html:20
msgid "Confirm user tag removal"
msgstr "确认删除用户标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_delete.html:24
msgid "Are you sure you want to remove following user tag?"
msgstr "您是否想删除下面的用户本标签？"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_edit.html:10
#: edit_course/templates/edit_course/usertag_edit.html:18
msgid "Edit student tag"
msgstr "编辑学生标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:19
msgid "Add new student tag"
msgstr "添加学生标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:24
msgid "Student tags"
msgstr "标签列表"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:28
msgid "Tag"
msgstr "学生标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:30
msgid "Visible to students"
msgstr "学生可见"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:50
msgid "Tag students"
msgstr "学生标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertag_list.html:56
msgid "No student tags."
msgstr "无学生标签"

#: edit_course/templates/edit_course/usertagging_add.html:10
#: edit_course/templates/edit_course/usertagging_add.html:18
msgid "Add new user tagging"
msgstr "添加用户标签"

#: edit_course/views.py:158
msgid ""
"At least one exercise category must be created before creating exercises."
msgstr "在创建练习之前必须先创建练习类别"

#: edit_course/views.py:175
#, python-brace-format
msgid "Failed to save {name} due to an error '{error}'."
msgstr "保存 {name} 发生错误  '{error}'"

#: edit_course/views.py:179
#, python-brace-format
msgid "The {name} was saved successfully."
msgstr "保存 {name} 成功"

#: edit_course/views.py:185
#, python-brace-format
msgid "Failed to save {name}."
msgstr "保存 {name} 失败"

#: edit_course/views.py:265
#, python-brace-format
msgid "Tagged user {user_name} with tag {tag_name}."
msgid_plural "Tagged users {user_name} with tag {tag_name}."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: edit_course/views.py:286
msgid "New submissions stored."
msgstr "新的提交已存储"

#: edit_course/views.py:303
msgid "Course instance is now cloned."
msgstr "克隆课程实例已成功"

#: edit_course/views.py:325
msgid "Course content configured."
msgstr "课程内容已配置"

#: edit_course/views.py:327
msgid "Server returned error '{error!s}'."
msgstr "服务器返回错误：'{error!s}'"

#: edit_course/views.py:333
msgid "Exercise caches have been cleared."
msgstr "练习缓存已被清除"

#: edit_course/views.py:356
#, python-brace-format
msgid "Username \"{username}\" does not exist."
msgstr "用户名 \"{username}\" 不存在"

#: exercise/admin.py:40
msgid "Real class"
msgstr "实时课程"

#: exercise/admin.py:41
msgid "Course instance"
msgstr "课程实例"

#: exercise/admin.py:42 exercise/templates/exercise/_submission_info.html:33
#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:17
#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:51
msgid "Submitters"
msgstr "提交者"

#: exercise/async_views.py:29
msgid ""
"<div class=\"alert alert-error\">\n"
"<p>The exercise assessment service is malfunctioning. Staff has been "
"notified.</p>\n"
"<p>This submission is now marked as erroneous.</p>\n"
"</div>"
msgstr ""
"<div class=\"alert alert-error\">\n"
"<p>练习评估服务器故障，已通知相关教职员.</p>\n"
"<p>该次提交不成功！</p>\n"
"</div>"

#: exercise/exercise_models.py:70
msgid "Enrollment questions"
msgstr "该问题供注册学生使用"

#: exercise/exercise_models.py:71
msgid "Enrollment questions for external students"
msgstr "该问题供外部学生使用"

#: exercise/exercise_models.py:72
msgid "Hidden from non course staff"
msgstr "非教职员不可见"

#: exercise/exercise_models.py:76
msgid "Course audience"
msgstr "课程观众"

#: exercise/exercise_models.py:77
msgid "Only internal users"
msgstr "仅供内部用户"

#: exercise/exercise_models.py:78
msgid "Only external users"
msgstr "仅供外部用户"

#: exercise/exercise_models.py:79
msgid "Only registered users"
msgstr "仅供注册用户"

#: exercise/exercise_models.py:84 news/templates/news/list.html:19
msgid "Audience"
msgstr "目标读者"

#: exercise/exercise_models.py:88
msgid "Course module"
msgstr "课程模块"

#: exercise/exercise_models.py:90
msgid "Parent"
msgstr "上一级"

#: exercise/exercise_models.py:94
msgid "Input an URL identifier for this object."
msgstr "请输入URL标识符"

#: exercise/exercise_models.py:95
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: exercise/exercise_models.py:97
msgid "Internal description is not presented on site."
msgstr "内部描述不会显示在网站上"

#: exercise/exercise_models.py:99
msgid "Remove the third info column for more space."
msgstr "删除第三列以获得更多空间"

#: exercise/exercise_models.py:99
msgid "use wide column"
msgstr "使用宽列"

#: exercise/exercise_models.py:101
msgid "Service url"
msgstr "服务器地址"

#: exercise/exercise_models.py:104
msgid "List model answer files as protected URL addresses."
msgstr "将模型答案文件列出为受保护的URL地址。"

#: exercise/exercise_models.py:104
msgid "Model answers"
msgstr "课程答案"

#: exercise/exercise_models.py:106
msgid "List template files as protected URL addresses."
msgstr "将模板文件列表为受保护的URL地址。"

#: exercise/exercise_models.py:106
msgid "Templates"
msgstr "模板"

#: exercise/exercise_models.py:129
msgid "Course_module and category must belong to the same course instance."
msgstr ""

#: exercise/exercise_models.py:132
msgid "Cannot select parent from another course module."
msgstr ""

#: exercise/exercise_models.py:134
msgid "Cannot select self as a parent."
msgstr ""

#: exercise/exercise_models.py:302
msgid "Generate_table_of_contents"
msgstr "未列于目录中"

#: exercise/exercise_models.py:333
msgid "Allow assistant viewing"
msgstr "允许助理查看"

#: exercise/exercise_models.py:334
msgid "Allow assistant grading"
msgstr "允许助理评分"

#: exercise/exercise_models.py:335
msgid "Min group size"
msgstr "最小小组规模"

#: exercise/exercise_models.py:336
msgid "Max group size"
msgstr "最大小组规模"

#: exercise/exercise_models.py:337
msgid "Max submissions"
msgstr "历史提交"

#: exercise/exercise_models.py:338
msgid "Max points"
msgstr "最大分值"

#: exercise/exercise_models.py:339
msgid "Points to pass"
msgstr "及格分数"

#: exercise/exercise_models.py:340
msgid "Difficulty"
msgstr "困难度"

#: exercise/exercise_models.py:354
msgid "Points to pass cannot be greater than max_points."
msgstr "及格分数不能大于满分"

#: exercise/exercise_models.py:356
msgid "Minimum group size cannot exceed maximum size."
msgstr ""

#: exercise/exercise_models.py:419
#, no-python-format, python-brace-format
msgid ""
"Deadline for the exercise has passed. Late submissions are allowed until "
"{date} but points are only worth {percent:d}% of normal."
msgstr ""

#: exercise/exercise_models.py:424
#, python-brace-format
msgid ""
"Deadline for the exercise has passed ({date}). You may still submit to "
"receive feedback, but your current grade will not change."
msgstr ""

#: exercise/exercise_models.py:428
#, python-brace-format
msgid "The exercise opens {date} for submissions."
msgstr "该练习 {date} 开放提交作业"

#: exercise/exercise_models.py:432
#, python-brace-format
msgid "Deadline for the exercise has passed ({date})."
msgstr "该作业提交已超过截止时间 ({date})"

#: exercise/exercise_models.py:436
#, python-brace-format
msgid "This course has been archived ({date})."
msgstr "该课程已归档 ({date})"

#: exercise/exercise_models.py:489
msgid ""
"You have used the allowed amount of submissions for this exercise. You may "
"still submit to receive feedback, but your current grade will not change."
msgstr ""
"您已使用此练习允许的提交数量. "
"您仍然可以提交以接收反馈，但是您当前的成绩不会改变."

#: exercise/exercise_models.py:490
msgid "You have used the allowed amount of submissions for this exercise."
msgstr "您已使用此练习允许的提交数量"

#: exercise/exercise_models.py:532
msgid "You cannot enroll in the course."
msgstr "您不能注册此课程"

#: exercise/exercise_models.py:537
msgid "Staff can submit exercises without enrolling."
msgstr "教职员提交作业不用注册课程"

#: exercise/exercise_models.py:540
msgid "You must enroll in the course to submit exercises."
msgstr "请先注册课程后才能提交作业！"

#: exercise/exercise_models.py:562
msgid "Group can only change between different exercises."
msgstr "更改学习组只对未提交的练习生效。"

#: exercise/exercise_models.py:563
#, python-brace-format
msgid "You have previously submitted this exercise {with_group}. {msg}"
msgstr "你已经 {with_group} 提交过此练习，{msg}"

#: exercise/exercise_models.py:566
msgid "alone"
msgstr "独自"

#: exercise/exercise_models.py:570
msgid "with {}"
msgstr "和 {}"

#: exercise/exercise_models.py:576
#, python-brace-format
msgid ""
"{collaborators} already submitted to this exercise in a different group."
msgstr "{collaborators} 已经在不同的学习组中提交过该练习。"

#: exercise/exercise_models.py:591
#, python-brace-format
msgid "This exercise must be submitted in groups of {size} students."
msgstr "该练习必须由{size}学生小组提交"

#: exercise/exercise_models.py:601
msgid ""
"Cannot submit exercise due to unknown reason. If you think this is an error, "
"please contact course staff."
msgstr "由于未知原因，无法提交练习。 如果您认为这是一个错误，请与课程人员联系。"

#: exercise/exercise_models.py:737
msgid "Default: [hostname]/[course:url]/[instance:url]/"
msgstr "默认: [hostname]/[course:url]/[instance:url]/"

#: exercise/exercise_models.py:739
msgid "Default: [aplusexercise:id]"
msgstr "默认: [aplusexercise:id]"

#: exercise/exercise_models.py:741
msgid "Default: the menu label of the LTI service"
msgstr "默认值:LTI服务的菜单标签"

#: exercise/exercise_models.py:743
msgid ""
"Perform GET and POST from A+ to custom service URL with LTI data appended."
msgstr "执行从A +到附加了LTI数据的自定义服务URL的GET和POST。"

#: exercise/exercise_models.py:745
msgid ""
"Open the exercise in an iframe inside the A+ page instead of a new window."
msgstr "在A +页面而不是新窗口的iframe中打开练习。"

#: exercise/exercise_models.py:762
msgid ""
"Domain of Service URL must match the domain of LTI Service or it should only "
"be the path."
msgstr "服务URL的域必须与LTI服务的域匹配，否则它只能是路径。"

#: exercise/exercise_models.py:769
msgid ""
"The exercise can not be loaded because the external LTI service has been "
"disabled."
msgstr "由于外部LTI服务已被禁用，因此无法加载该练习。"

#: exercise/exercise_models.py:900
msgid ""
"File names that user should submit, use pipe character to separate files"
msgstr "请输入文件名，多个文件名用管道符（|）分隔。"

#: exercise/forms.py:26
msgid "Points greater than maximum points are not allowed."
msgstr "分数不允许超过最大分数。"

#: exercise/forms.py:29
msgid "Points lower than zero are not allowed."
msgstr "分数低于零是不允许的。"

#: exercise/forms.py:36
msgid ""
"Possible penalties are not applied - the points are set as given. This will "
"<em>override</em> grader points!"
msgstr ""
"可能的惩罚当前不适用，这将 "
"<em>重置</em> 评估评分!"

#: exercise/forms.py:39
msgid "HTML formatting is allowed. This will not override machine feedback."
msgstr "允许HTML格式。 这不会覆盖机器反馈。"

#: exercise/forms.py:42
msgid "HTML formatting is allowed. This WILL override machine feedback."
msgstr "允许HTML格式。 这将覆盖机器反馈。"

#: exercise/forms.py:55
#, python-brace-format
msgid ""
"The maximum points for this exercise is {max:d} and the given points is more "
"than that."
msgstr ""

#: exercise/forms.py:100
msgid "One of the student fields must not be blank"
msgstr ""

#: exercise/forms.py:102
msgid "Only one student field can be given"
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:19
msgid "Permission denied by exercise visibility"
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:31
msgid "The exercise is not currently visible."
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:37
msgid "The exercise is only for registered users."
msgstr "练习仅限注册用户"

#: exercise/permissions.py:42
msgid "The exercise is only for internal users."
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:47
msgid "The exercise is only for external users."
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:54
msgid "Permission denied by exercise assistant permission"
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:73
msgid "Assistant viewing is not allowed for this exercise."
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:78
msgid "Assistant grading is not allowed for this exercise."
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:85
msgid "Permission denied by submission visibility"
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:93
msgid "Only the submitter shall pass."
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:121
msgid "Permission denied by exercise model answer visibility"
msgstr ""

#: exercise/permissions.py:133
msgid "You are not allowed to view model answers for this exercise."
msgstr ""

#: exercise/protocol/aplus.py:27
msgid "Connecting to the exercise service failed!"
msgstr "内容服务器忙，请稍候！"

#: exercise/protocol/aplus.py:52
msgid "Connecting to the assessment service failed!"
msgstr ""

#: exercise/protocol/aplus.py:80
#, python-brace-format
msgid ""
"Assessment service responded with invalid points. Points: {points:d}/{max:d} "
"(exercise max {exercise_max:d})"
msgstr ""

#: exercise/protocol/aplus.py:109
msgid "Assessment service responded with error."
msgstr "评估服务回应错误。"

#: exercise/staff_views.py:148
msgid "The review was saved successfully and the submitters were notified."
msgstr "该评论已成功保存，并通知了提交者。"

#: exercise/staff_views.py:169
msgid "Failed to load the resource."
msgstr ""

#: exercise/staff_views.py:245
#, python-brace-format
msgid ""
"Invalid POST data:\n"
"{error}"
msgstr ""

#: exercise/staff_views.py:260
msgid "New submission stored."
msgstr "新的提交已保存"

#: exercise/submission_models.py:56
msgid "Initialized"
msgstr ""

#: exercise/submission_models.py:57
msgid "In grading"
msgstr "评分中"

#: exercise/submission_models.py:59
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: exercise/submission_models.py:60
#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:11
msgid "Rejected"
msgstr ""

#: exercise/submission_models.py:61
msgid "No effect on grading"
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/_category_points.html:8
msgid "Total points"
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:7
msgid "Current status"
msgstr "当前状态"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:12
msgid "Earned points"
msgstr "您现在得分："

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:19
msgid "Late"
msgstr "最新"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:30
msgid "Exercise info"
msgstr "练习信息"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:35
msgid "Exercise category"
msgstr "练习类型"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:40
msgid "Your submissions"
msgstr "提交次数"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:49
msgid "Points required to pass"
msgstr "及格分数"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:53
#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:103
msgid "Deadline"
msgstr "截至时间"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:57
#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:98
msgid "Late submission deadline"
msgstr "提交截止"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:67
msgid "Group size"
msgstr "小组规模"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_info.html:71
msgid "Total number of submitters"
msgstr "已提交人数"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_wait.html:6
#: exercise/templates/exercise/exercise.html:49
msgid "Communication error with the exercise."
msgstr "与练习服务器通信错误！"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_wait.html:7
msgid ""
"Unfortunately grading takes longer than expected. Return later to see the "
"result."
msgstr "评分时间比预期的要长，稍后返回查看结果。"

#: exercise/templates/exercise/_exercise_wait.html:9
msgid "Grading submission..."
msgstr "提交评分"

#: exercise/templates/exercise/_exercisecollection.html:15
msgid "Current score"
msgstr "当前分数"

#: exercise/templates/exercise/_model_files.html:14
msgid "File not found."
msgstr "文件未找到"

#: exercise/templates/exercise/_model_files.html:17
msgid "No model answer has been supplied for this exercise."
msgstr "未提供答案给该练习"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:11
#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:29
msgid "Submitted after deadline or exceeded submission limit"
msgstr "在截止日期后提交或超过提交限制"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:11
msgid "Accepted"
msgstr "接受"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:11
msgid "Submitted"
msgstr "已提交"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:14
msgid ""
"You must submit here to confirm your points. Submissions are accepted even "
"after the deadline."
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:15
msgid "Missing"
msgstr "缺少"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:19
#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:139
msgid "Not submitted"
msgstr "未提交"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:29
msgid "Passed"
msgstr "通过"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:29
#, python-format
msgid "%(points)s points required to pass"
msgstr "%(points)s 分及格"

#: exercise/templates/exercise/_points_badge.html:29
msgid "Required exercises are not passed"
msgstr "还有练习未提交"

#: exercise/templates/exercise/_points_progress.html:3
#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:84
#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:56
#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:39
msgid "Points"
msgstr "分数"

#: exercise/templates/exercise/_points_progress.html:3
msgid "Required"
msgstr "要求"

#: exercise/templates/exercise/_submission_info.html:8
msgid "Submission info"
msgstr "提交信息"

#: exercise/templates/exercise/_submission_info.html:12
msgid "Submitted on"
msgstr "提交时间"

#: exercise/templates/exercise/_submission_info.html:28
#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:35
msgid "Includes late penalty"
msgstr "包括逾期惩罚"

#: exercise/templates/exercise/_template_files.html:14
msgid ""
"\n"
"This exercise has no template.\n"
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/_text_stats.html:2
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Submitters: %(number)s <small>%(percentage)s%%</small>\n"
msgstr ""
"\n"
"提交次数: %(number)s <small>%(percentage)s%%</small>\n"

#: exercise/templates/exercise/_user_last.html:7
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  You have last visited\n"
"  <a href=\"%(link)s\">%(name)s</a>\n"
msgstr ""
"\n"
"  上次学习内容：\n"
"  <a href=\"%(link)s\">%(name)s</a>\n"

#: exercise/templates/exercise/_user_last.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  You can start from\n"
"  <a href=\"%(link)s\">%(name)s</a>\n"
"  or browse the <a href=\"%(toc_link)s\">course materials</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"  You can start from\n"
"  <a href=\"%(link)s\">%(name)s</a>\n"
"  or browse the <a href=\"%(toc_link)s\">course materials</a>.\n"

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:7
msgid "Filter view"
msgstr "筛选"

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:19
msgid "Show older assignments."
msgstr "显示较早作业"

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:33
#: exercise/templates/exercise/_user_toc.html:40
msgid "Opens"
msgstr "打开"

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:38
#: exercise/templates/exercise/_user_toc.html:17
#: exercise/templates/exercise/_user_toc.html:36
msgid "Requires"
msgstr "要求"

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:54
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Late submission are allowed until %(deadline)s\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        提交不得晚于： %(deadline)s\n"
"        "

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:58
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        but points are only worth %(percent)s%%.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        分数占 %(percent)s%%.\n"
"        "

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:67
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      %(points)s points required to pass the module.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      该学习模块%(points)s分及格\n"
"      "

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:83
#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:38
msgid "Submissions"
msgstr "提交次数"

#: exercise/templates/exercise/_user_results.html:126
#: exercise/templates/exercise/exercise_base.html:61
#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:83
msgid "No submissions yet"
msgstr "还未提交"

#: exercise/templates/exercise/_warnings_overlay.html:6
msgid "You cannot submit this exercise"
msgstr "提示"

#: exercise/templates/exercise/_warnings_overlay.html:18
msgid "Show anyway"
msgstr "取消"

#: exercise/templates/exercise/_warnings_overlay.html:43
msgid "Enrollment information"
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/exercise.html:40
#: exercise/templates/exercise/exercise.html:48
msgid "Posting submission..."
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/exercise.html:47
msgid "Loading exercise..."
msgstr "加载练习"

#: exercise/templates/exercise/exercise.html:54
msgid "Submission received."
msgstr "已收到提交。"

#: exercise/templates/exercise/exercise.html:57
msgid "Go to feedback"
msgstr "得到反馈"

#: exercise/templates/exercise/exercise_base.html:40
msgid "Exercise description"
msgstr "练习内容"

#: exercise/templates/exercise/exercise_base.html:46
#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:63
msgid "My submissions"
msgstr "历史提交"

#: exercise/templates/exercise/exercise_base.html:74
#: exercise/templates/exercise/model.html:9
msgid "Model answer"
msgstr "模型答案"

#: exercise/templates/exercise/exercise_base.html:85
msgid "Inspect submission"
msgstr "查看提交"

#: exercise/templates/exercise/exercise_base.html:97
#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:134
msgid "View all submissions"
msgstr "查看所有提交"

#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:93
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                                %(points)s points required "
"to pass.\n"
"                                            "
msgstr ""
"\n"
"                                                %(points)s 分及格\n"
"                                            "

#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:119
msgid "Show model answer"
msgstr "显示课程答案"

#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:127
msgid "Show exercise template"
msgstr "显示练习模板"

#: exercise/templates/exercise/exercise_plain.html:156
#: exercise/templates/exercise/submission.html:37
#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:94
msgid "Your submission has been accepted for grading."
msgstr "你的作品已被接受评分。"

#: exercise/templates/exercise/results.html:8
msgid "Results"
msgstr "结果"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:12
msgid "Submitted data"
msgstr "提交数据"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:27
msgid "Submission time"
msgstr "提交时间"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:32
msgid "grader output"
msgstr "评分输出"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:56
msgid "In total"
msgstr "总共"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:61
msgid "Add one extra submission for the student in this exercise."
msgstr "在这个练习中为学生添加一个额外的提交。"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:70
msgid "Submitted files"
msgstr "提交文件"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:80
msgid "No files"
msgstr "没有文件"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:85
msgid "Submitted values"
msgstr "提交值"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:92
#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:103
msgid "No values"
msgstr "没有值"

#: exercise/templates/exercise/staff/_assess_info.html:96
msgid "Grading data"
msgstr "评分数据"

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:11
#: exercise/templates/exercise/staff/submissions_summary.html:13
msgid "Summary"
msgstr "总计"

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:20
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:37
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    %(limit)s latest submissions.\n"
"    <a class=\"btn btn-default btn-sm\" href=\"%(url)s\">Show all</a>\n"
"    "
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:42
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    %(count)s submissions\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    %(count)s 次提交\n"
"    "

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:52
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2114
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:55
#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:86
#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:13
#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:74
msgid "Inspect"
msgstr "查看"

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:68
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Late <small>-%(percent)s%%</small>\n"
"                    "
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:80
msgid "Assistant"
msgstr "助手"

#: exercise/templates/exercise/staff/_submissions_table.html:92
msgid "No submissions"
msgstr "没有提交"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:23
msgid "All"
msgstr "全部"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:31
msgid "Collective Progress"
msgstr "成绩分布"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:34
msgid "Learning Trajectories"
msgstr "学习轨迹"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:37
msgid "Table"
msgstr "成绩表格"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:74
msgid "Download CSV"
msgstr "下载CSV"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:78
msgid "Toggle Dropdown"
msgstr "下拉切换"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:81
msgid "Open API"
msgstr ""

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:88
msgid "Clear selection"
msgstr "清除选择"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:140
#, python-format
msgid "< 90%% points"
msgstr "< 90%% 分值"

#: exercise/templates/exercise/staff/analytics.html:141
#, python-format
msgid ">= 90%% points"
msgstr ">= 90%% 分值"

#: exercise/templates/exercise/staff/assess_submission.html:6
msgid "Assess SID "
msgstr "访问SID"

#: exercise/templates/exercise/staff/assess_submission.html:11
#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:11
#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:11
#: exercise/templates/exercise/staff/list_submissions.html:5
#: exercise/templates/exercise/staff/list_submissions.html:10
#: exercise/templates/exercise/staff/submissions_summary.html:12
msgid "All submissions"
msgstr "所有提交"

#: exercise/templates/exercise/staff/assess_submission.html:12
#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:12
#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:12
msgid "Submission ID"
msgstr "提交ID"

#: exercise/templates/exercise/staff/assess_submission.html:13
msgid "Assess"
msgstr "访问"

#: exercise/templates/exercise/staff/assess_submission.html:21
msgid "Assessment"
msgstr "评估"

#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:6
msgid "Edit submitters SID "
msgstr "修改提交SID"

#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:13
msgid "Edit submitters"
msgstr "修改提交者"

#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:27
msgid "Quick select a group"
msgstr "快速选择组"

#: exercise/templates/exercise/staff/edit_submitters.html:34
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:6
msgid "Inspect SID "
msgstr "检查SID"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:21
#: exercise/templates/exercise/submission.html:27
#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:84
msgid "Assistant feedback"
msgstr "助教反馈"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:28
msgid "No assistant feedback available for this submission."
msgstr "该提交没有助教反馈"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:37
msgid "Assess this submission as an assistant"
msgstr "以助教身份评估该提交"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:39
msgid "Assess this submission as a teacher"
msgstr "以教师身份评估该提交"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:46
msgid "Grader feedback"
msgstr "评分反馈"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:52
#: exercise/templates/exercise/submission.html:41
#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:98
msgid "No grader feedback available for this submission."
msgstr "该提交没有评分反馈"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:60
msgid "Re-submit to service"
msgstr "重新提交至服务"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:65
msgid ""
"\n"
"            Click this button to re-submit this submission to the "
"assessment\n"
"            service. This is meant to be used only in situations where the\n"
"            assessment service has behaved incorrectly so that the grading\n"
"            data is incorrect or the status of the submission never became\n"
"            ready. Caution! Re-submitting overwrites the current grading "
"data.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            单击此按钮可将此提交重新提交到 "
"评估\n"
"            服务. 这意味着仅在以下情况下使用\n"
"            评估服务出现错误, 导致评分数据不正确\n"
"            或者提交状态没有就绪e\n"
"            谨慎!重新提交会覆盖当前的评分 "
"数据.\n"
"            "

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:73
msgid ""
"Exercises of this type can not be re-submitted to the assessment service."
msgstr "此类练习不能重新提交给评估服务。"

#: exercise/templates/exercise/staff/inspect_submission.html:81
msgid "Grader errors"
msgstr "评分错误"

#: exercise/templates/exercise/staff/results.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                \tStudent (N=%(num)s)\n"
"                \t"
msgstr ""
"\n"
"                \t学生 (N=%(num)s)\n"
"                \t"

#: exercise/templates/exercise/staff/results.html:28
msgid "Sum"
msgstr "总计"

#: exercise/templates/exercise/staff/results.html:44
msgid "Maximum points"
msgstr "最大分值"

#: exercise/templates/exercise/staff/submissions_summary.html:7
msgid "Submissions summary"
msgstr "提交总结"

#: exercise/templates/exercise/submission.html:5
#: exercise/templates/exercise/submission.html:10
msgid "Submission"
msgstr "提交"

#: exercise/templates/exercise/submission.html:15
msgid "Files in this submission"
msgstr "提交的文件"

#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:34
msgid "Return to exercise"
msgstr "返回练习"

#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:38
msgid "Date"
msgstr "时间"

#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:40
msgid "Files"
msgstr "文件"

#: exercise/templates/exercise/submission_plain.html:48
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t\t\tLate <small>-%(percent)s%%</small>\n"
"\t\t\t\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t\t\t\t落后 <small>-%(percent)s%%</small>\n"
"\t\t\t\t\t\t"

#: exercise/templates/exercise/template.html:9
msgid "Exercise template"
msgstr "练习模板"

#: exercise/templatetags/exercise.py:101
msgid "Latest submissions"
msgstr "最新提交"

#: exercise/templatetags/exercise.py:102
msgid "No submissions for this course."
msgstr "本课程不接受提交"

#: exercise/templatetags/exercise.py:273
msgid "Excel compatible CSV"
msgstr "Excel兼容CSV"

#: exercise/views.py:88
msgid "Exercise is in maintenance and content is hidden from students."
msgstr "练习内容维护学生不可见！"

#: exercise/views.py:94
msgid "Unfortunately this exercise is currently under maintenance."
msgstr "该练习当前在维护中！"

#: exercise/views.py:155
msgid ""
"The submission could not be saved for some reason. The submission was not "
"registered."
msgstr "由于某种原因，无法保存提交。提交文件没有注册！"

#: exercise/views.py:168
msgid "You need to sign in and enroll to submit exercises."
msgstr "您需要注册并提交练习！"

#: external_services/cache.py:43
msgid "External"
msgstr "参考"

#: external_services/models.py:16
msgid "Url can not contain scheme or domain part."
msgstr "Url不能包含scheme或domain部分！"

#: external_services/models.py:24
msgid "Destination is hosted internally. Link to internal privacy notice."
msgstr "目标托管链接到内部隐私通知"

#: external_services/models.py:25
msgid ""
"Destination is hosted in the same organization. Link to a privacy notice."
msgstr ""

#: external_services/models.py:26
msgid ""
"Destination is hosted in European Economic Area. Link to a privacy notice."
msgstr ""

#: external_services/models.py:27
msgid ""
"Destination is hosted out side of European Economic Area, but certified "
"under EU-US Privacy Shield. Link to an extended privacy notice."
msgstr ""

#: external_services/models.py:28
msgid ""
"Destination is hosted out side of European Economic Area. Link to an "
"extended privacy notice."
msgstr ""

#: external_services/models.py:32
msgid "The service URL"
msgstr "服务器URL地址"

#: external_services/models.py:37
msgid ""
"The geographical area of the destination. Will display correct user notice."
msgstr "物理地址"

#: external_services/models.py:42
msgid ""
"A link to the service privacy notice. This is mandatory for services outside "
"organization!"
msgstr "服务隐私声明的链接"

#: external_services/models.py:45
msgid "A default label to show in the course menu."
msgstr "在课程菜单中显示的默认标签"

#: external_services/models.py:50
msgid ""
"A default menu icon style name, see http://getbootstrap.com/components/"
"#glyphicons-glyphs"
msgstr ""
"默认菜单图标样式名称，详细参照：http://getbootstrap.com/components/"
"#glyphicons-glyphs"

#: external_services/models.py:54
msgid "If not enabled, the service is disabled for all course instances."
msgstr ""

#: external_services/models.py:69
msgid "Privacy notice URL is mandatory for services outside organization."
msgstr "如果未启用，则对所有课程实例禁用服务。"

#: external_services/models.py:109
msgid "Anonymous service, no API access"
msgstr "匿名服务，不允许API访问"

#: external_services/models.py:110
msgid "Public service, no API access"
msgstr "公共服务，不允许API访问"

#: external_services/models.py:111
msgid "Public service, allow API access"
msgstr "公共服务，允许API访问"

#: external_services/models.py:116
msgid ""
"Select whether to pass pseudonymised user data to the LTI service.<br>Public "
"services can also enable sharing the user's API token and course API URL in "
"the LTI launch request. This grants the LTI tool API access with the user's "
"privileges."
msgstr ""

#: external_services/models.py:120
msgid "The consumer key provided by the LTI service."
msgstr "LTI服务提供的使用者key。"

#: external_services/models.py:124
msgid "The consumer secret provided by the LTI service."
msgstr "LTI服务提供的使用者secret。"

#: external_services/models.py:165
msgid "All students, assistants and teachers can access."
msgstr "学生、助教和教师"

#: external_services/models.py:166
msgid "Only assistants and teachers can access."
msgstr "助教和教师"

#: external_services/models.py:167
msgid "Only teachers can access."
msgstr "教师"

#: external_services/models.py:173
msgid "A course where the menu item exists."
msgstr "该课程菜单项已存在"

#: external_services/models.py:178
#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:23
msgid "Access"
msgstr "访问者"

#: external_services/models.py:185
#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:21
msgid "Service"
msgstr "服务"

#: external_services/models.py:186
msgid "An external service to link to. These are configured by administrators."
msgstr "要链接到的外部服务，需要由管理员配置。"

#: external_services/models.py:192
msgid "Menu url"
msgstr "菜单项URL"

#: external_services/models.py:194
msgid ""
"URL that is a) relative to the service URL or b) this course if no service "
"is selected.\n"
"Case a: url starting with / overwrites path in service url and extends it "
"otherwise.\n"
"case b: url starting with / is absolute within this service and relative to "
"the course path otherwise.\n"
"Note that URL entered here can not include scheme or domain."
msgstr "相对路径，不包括scheme和domain。"

#: external_services/models.py:203
msgid "Menu group label"
msgstr "菜单组标签"

#: external_services/models.py:204
msgid "Places menu item under a group label."
msgstr "菜单项可放置在菜单组标签下。"

#: external_services/models.py:210
msgid "Menu label"
msgstr "菜单项标签"

#: external_services/models.py:211
msgid "Label for the menu link (else service default)."
msgstr "设置菜单项链接的标签（如果【服务】字段已选择预配置的服务则可为空）"

#: external_services/models.py:217
msgid "Menu icon class"
msgstr "字体图标"

#: external_services/models.py:218
msgid ""
"Menu icon style name (else service default), e.g. star see http://"
"getbootstrap.com/components/#glyphicons-glyphs"
msgstr "Bootstrap字体图标名称，例如："

#: external_services/models.py:222
msgid "Heavier menu entries are placed after lighter ones."
msgstr ""

#: external_services/models.py:239
msgid ""
"Relative URL is required when there is no preconfigured service selected."
msgstr ""

#: external_services/models.py:241
msgid "Menu label is required when there is no preconfigured service selected."
msgstr "如果未选择预配置的服务，则必须要设置菜单标签。"

#: external_services/permissions.py:8
msgid "Permission denied by menu visibility"
msgstr "菜单可见性拒绝的权限"

#: external_services/permissions.py:19
msgid "The link is only for teachers."
msgstr "连接仅限于教师"

#: external_services/permissions.py:24
msgid "The link is only for course staff."
msgstr "连接仅限于课程的教师"

#: external_services/permissions.py:31
msgid "Not LTI service"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:28
#, python-format
msgid "You are leaving %(brand)s and entering %(name)s"
msgstr "你正在离开 %(brand)s 并进入 %(name)s"

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:30
#, python-format
msgid "This exercise is hosted on %(name)s"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:40
msgid "Don't show this and automatically load the exercise next time."
msgstr "不要显示这个，下次会自动加载这个练习。"

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:42
msgid "Don't show this and automatically open the exercise next time."
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:45
msgid "Don't show this and automatically continue to the service next time."
msgstr "不要显示此信息，下次自动继续使用该服务。"

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:48
msgid ""
"This choice is saved on your device and you can remove it on your profile "
"page."
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:58
msgid "Load the exercise"
msgstr "加载练习"

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:58
msgid "Open the exercise in a new window"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:58
msgid "Continue to the service"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_launch.html:62
msgid "Show details"
msgstr "显示详情"

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:11
msgid "No personal data is send to this service."
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:15
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\tYour name and email address will be pseudonymised and send to the "
"service.\n"
"\t\t\tThis means that the service’s administration can not identify you, but "
"%(brand)s's administration can if necessary.\n"
"\t\t\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:26
msgid ""
"\n"
"\t\tInformation including your name and email address will be sent to the "
"service.\n"
"\t\tThis means that at least the service’s administrators can identify you.\n"
"\t\tYou can see the full list of information below.\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:32
msgid ""
"\n"
"\t\t\tWe use this external service to help you and other students learn.\n"
"\t\t\tNevertheless, you aren't absolutely required to use it in order to "
"pass the course.\n"
"\t\t\tIf you want to avoid using the service, please discuss alternative "
"solutions with the course staff.\n"
"\t\t\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:49
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\tMoreover, we send this service a so-called <a href=\"https://en."
"wikipedia.org/wiki/Access_token\" rel=\"noopener nofollow\" target=\"_blank"
"\" class=\"alert-link\">access token</a>, which gives the service access to "
"the %(brand)s API at your privilege level.\n"
"\t\t\tIf you don't want that to happen, please contact %(brand)s "
"administration.\n"
"\t\t\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:56
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\tMoreover, we send this service a so-called <a href=\"https://en."
"wikipedia.org/wiki/Access_token\" rel=\"noopener nofollow\" target=\"_blank"
"\" class=\"alert-link\">access token</a>, which gives the service access to "
"the %(brand)s API at your privilege level.\n"
"\t\t\t\tThis means that the service can, for example, access your student ID "
"number and your progress in the course, and submit solutions to "
"assignments.\n"
"\t\t\t\tThe course staff has enabled this feature and trust the service to "
"operate with your best interests in mind.\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:70
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\tThis service is hosted by us (%(brand)s administrators) and thus our <a "
"href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">privacy notice</a> covers it too.\n"
"\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:75
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\tThis service is hosted within our organization, but it's not maintained by "
"us (%(brand)s administrators).\n"
"\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:84
msgid ""
"\n"
"\tThis service is hosted within the European Economics Area and is thus "
"subject to <a href=\"https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/"
"reform_en\" rel=\"noopener nofollow\" target=\"_blank\" class=\"alert-link"
"\">the European Union's General Data Protection Regulation</a>.\n"
"\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:94
msgid ""
"\n"
"\tThis service is hosted outside of the European Economics Area and is thus "
"not covered by <a href=\"https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-"
"protection/reform_en\" rel=\"noopener nofollow\" target=\"_blank\" class="
"\"alert-link\">the European Union's General Data Protection Regulation</a> "
"(GDPR).\n"
"\tHowever, the service is certified under <a href=\"https://www."
"privacyshield.gov/Individuals-in-Europe\" rel=\"noopener nofollow\" target="
"\"_blank\" class=\"alert-link\">the EU-U.S. Privacy Shield</a>, which "
"provides similar protection as GDPR.\n"
"\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:105
msgid ""
"This service is not covered by any privacy regulations, thus there isn’t any "
"lawful entity to enforce it."
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:108
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\tPlease see <a href=\"%(url)s\" rel=\"noopener nofollow\" target=\"_blank\" "
"class=\"alert-link\">the service's privacy notice</a> for more details.\n"
"\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/_privacy.html:117
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\tYou can first take a look at the external service without sending data: "
"<a href=\"%(url)s\" rel=\"noopener nofollow\" target=\"_blank\">services’ "
"front page</a>.\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: external_services/templates/external_services/edit_menu.html:6
#: external_services/templates/external_services/edit_menu.html:19
msgid "Add menu item"
msgstr "添加菜单项"

#: external_services/templates/external_services/edit_menu.html:11
#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:6
#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:11
msgid "Menu items"
msgstr "菜单项"

#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:18
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:19
msgid "Group"
msgstr "分组"

#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:20
msgid "Weight"
msgstr "权重"

#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:53
msgid "Disabled"
msgstr "禁止"

#: external_services/templates/external_services/list_menu.html:79
msgid "Add new menu item"
msgstr "添加菜单项"

#: external_services/views.py:91
msgid "You need to be enrolled to access an anonymous service."
msgstr "您需要注册才能访问匿名服务！"

#: lib/fields.py:27
msgid "The number must be between 0.0 and 1.0"
msgstr "这个数字必须在0.0到1.0之间"

#: lib/fields.py:47 lib/fields.py:77
msgid "Enter valid JSON."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: lib/remote_page.py:84
msgid "The requested resource was not found from the course service!"
msgstr "所请求的资源没有从课程服务中找到！"

#: lib/remote_page.py:86
#, python-brace-format
msgid "Connecting to the course service failed with {code}!"
msgstr "使用{code}连接到课程服务失败！"

#: lib/validators.py:12
msgid "URL keys may consist of alphanumeric characters, hyphen and period."
msgstr "URL键可以由字母数字字符、连字符和句号组成。"

#: news/models.py:13
msgid "No alert"
msgstr "无警告"

#: news/models.py:14
msgid "Green / Success"
msgstr "绿色 / 成功"

#: news/models.py:15
msgid "Blue / Info"
msgstr "蓝色 / 通知"

#: news/models.py:16
msgid "Yellow / Warning"
msgstr "黄色 / 警告"

#: news/models.py:17
msgid "Red / Danger"
msgstr "红色 / 危险"

#: news/templates/news/edit.html:6 news/templates/news/edit.html:19
#: news/templates/news/list.html:64
msgid "Add news item"
msgstr "添加"

#: news/templates/news/list.html:6
msgid "News"
msgstr "通知"

#: news/templates/news/list.html:18
msgid "Publish"
msgstr "发布时间"

#: news/templates/news/list.html:20
msgid "Title"
msgstr "通知标题"

#: news/templates/news/user_news.html:10
msgid "Appears"
msgstr "显示"

#: news/templates/news/user_news.html:23
msgid "Course news"
msgstr "课程通知"

#: news/templates/news/user_news.html:32
msgid "Appears later"
msgstr "稍后显示"

#: news/templates/news/user_news.html:42
msgid "Show more"
msgstr "显示更多..."

#: notification/templates/notification/_notification_messages.html:7
msgid "You have"
msgstr "你有"

#: notification/templatetags/notification.py:24
msgid "new notification"
msgid_plural "new notifications"
msgstr[0] "新通知"
msgstr[1] "新通知"

#: shibboleth_login/views.py:33
msgid ""
"Failed to login the user. Shibboleth META headers missing. Check the Apache "
"mod_shibd is active and /shibboleth is protected."
msgstr ""
"用户登录失败！Shibboleth META headers missing. Check the Apache mod_shibd is "
"active and /shibboleth is protected."

#: shibboleth_login/views.py:40
msgid "The user account has been disabled."
msgstr "该用户账号被禁用！"

#: src/drf-extensions/build/lib/rest_framework_extensions/exceptions.py:8
#: src/drf-extensions/rest_framework_extensions/exceptions.py:8
#: venv/src/drf-extensions/build/lib/rest_framework_extensions/exceptions.py:8
#: venv/src/drf-extensions/rest_framework_extensions/exceptions.py:8
#, python-brace-format
msgid "This \"{method}\" request is required to be conditional."
msgstr ""

#: templates/404.html:20
msgid ""
"\n"
"                        For an unknown reason you arrived somewhere that "
"does not exist.\n"
"                        Please, try again.\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                        未知原因导致页面不存在。\n"
"                         请重试!\n"
"                        "

#: templates/admin/base.html:35
msgid "Welcome,"
msgstr "欢迎,"

#: templates/admin/base.html:40
msgid "View site"
msgstr "查看课程"

#: templates/admin/base.html:45
msgid "Documentation"
msgstr "提交期限"

#: templates/admin/base.html:49
msgid "Change password"
msgstr "密码"

#: templates/admin/base.html:51 templates/base.html:142 templates/base.html:180
msgid "Log out"
msgstr "退出"

#: templates/admin/base.html:61 templates/base.html:166
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: templates/admin/base_site.html:3
msgid "Django site admin"
msgstr "Django网站管理"

#: templates/admin/base_site.html:6
msgid "Django administration"
msgstr ""

#: templates/admin/login.html:21
msgid "Please correct the error below."
msgstr "请更正以下错误。"

#: templates/admin/login.html:21
msgid "Please correct the errors below."
msgstr "请更正以下错误。"

#: templates/admin/login.html:37
#, python-format
msgid ""
"You are authenticated as %(username)s, but are not authorized to access this "
"page. Would you like to login to a different account?"
msgstr ""

#: templates/admin/login.html:57
msgid "Forgotten your password or username?"
msgstr ""

#: templates/admin/login.html:61 templates/base.html:151
#: templates/base.html:187
msgid "Log in"
msgstr "登录"

#: templates/base.html:92
msgid "Toggle navigation"
msgstr "切换导航"

#: templates/base.html:117
msgid "Select course"
msgstr "选择课程"

#: templates/base.html:136 userprofile/templates/userprofile/profile.html:6
msgid "Profile"
msgstr "用户资料"

#: templates/base.html:162
msgid "Site"
msgstr "站点"

#: templates/base.html:211 userprofile/templates/userprofile/privacy.html:4
#: userprofile/templates/userprofile/privacy.html:9
msgid "Privacy Notice"
msgstr "学生须知"

#: templates/base.html:223 templates/base.html:243
msgid "Loading failed!"
msgstr "加载失败！"

#: templates/base.html:224 templates/base.html:244
msgid "Loading..."
msgstr "加载中..."

#: templates/base.html:231 templates/base.html:249
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: templates/base.html:268
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: templates/base.html:272
msgid "No matches"
msgstr "没有匹配项"

#: templates/base.html:275
msgid "Search for..."
msgstr "搜索..."

#: threshold/models.py:24
msgid "Harder points are consumed by easier difficulty requirements."
msgstr "分数和难度挂钩"

#: threshold/models.py:113
msgid "{:d} points"
msgstr "{:d} 分"

#: userprofile/templates/userprofile/login.html:5
#: userprofile/templates/userprofile/login.html:10
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: userprofile/templates/userprofile/login.html:54
msgid "Login Using Google"
msgstr "使用第三方账号登录"

#: userprofile/templates/userprofile/login.html:81
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: userprofile/templates/userprofile/login.html:94
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  You may want to read our <a href=\"%(url)s\">privacy notice</a>.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"  请阅读 <a href=\"%(url)s\">学生须知</a>.\n"
"  "

#: userprofile/templates/userprofile/logout.html:4
#: userprofile/templates/userprofile/logout.html:9
msgid "Logged out"
msgstr "退出登录"

#: userprofile/templates/userprofile/logout.html:15
msgid ""
"\n"
"            You have successfully logged out. Please close the browser if "
"you were\n"
"            using a public computer to clear your remaining sessions.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            您当前已退出登录，假如您在公共计算机上访问本网站，请关闭浏览器并"
"且清除您的浏览数据。\n"
"            "

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:20
msgid "[Unknown name]"
msgstr "匿名"

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:30
msgid "[Missing]"
msgstr "[未设置]"

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:31
msgid "Student ID"
msgstr "学生编号"

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:33
msgid "E-mail"
msgstr "电子邮件"

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:37
msgid "API Access Token"
msgstr "API访问令牌"

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:64
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            You can change your avatar icon\n"
"            at <a href=\"http://gravatar.com\">gravatar.com</a>.\n"
"            Use your e-mail address <strong>%(email)s</strong>\n"
"            when registering your account.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            请在 <a href=\"http://cn.gravatar.com\">gravatar.com</a>\n"
"            网站上设置您的头像。创建账户时请使用您的 e-mail 地址 <strong>"
"%(email)s</strong>。\n"
"            "

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:74
msgid ""
"\n"
"            To change your settings, such as <strong>e-mail</strong>\n"
"            address or <strong>password</strong>, you must update\n"
"            them on your identity provider.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            要更改您的设置，例如 <strong>e-mail</strong>\n"
"            地址或 <strong>password</strong>，您必须通过区块链钱包提供的身份"
"认证程序更新它们。\n"
"            "

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:81
msgid "Automatic service redirections"
msgstr "自动重定向服务"

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:83
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\tThese are all services that you have marked for automatic "
"redirection on this device.\n"
"\t\t\t\tYou can remove automatic redirection here and you will be shown the "
"privacy information next time you are being redirected to the service.\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t\t在该设备上标记自动重定向的全部服务。\n"
"\t\t\t\t您可以在此处删除自动重定向，下次重定向到服务时将显示隐私信息。\n"
" \t\t\t\t"

#: userprofile/templates/userprofile/profile.html:88
msgid "Forget automatic redirection"
msgstr "忽略自动重定向"

#: userprofile/views.py:80
msgid "No privacy notice. Please notify administration!"
msgstr "请添加"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/colorfield/fields.py:10
#, fuzzy
#| msgid "Enter valid JSON."
msgid "Enter a valid hex color."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/contrib/messages/apps.py:7
msgid "Messages"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/contrib/sitemaps/apps.py:7
msgid "Site Maps"
msgstr "站点"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/contrib/staticfiles/apps.py:9
#, fuzzy
#| msgid "Static exercise"
msgid "Static Files"
msgstr "静态练习"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/contrib/syndication/apps.py:7
msgid "Syndication"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/paginator.py:45
msgid "That page number is not an integer"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/paginator.py:47
msgid "That page number is less than 1"
msgstr "该页码少于1"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/paginator.py:52
msgid "That page contains no results"
msgstr "该页面不包含任何结果"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:31
#, fuzzy
#| msgid "Enter valid JSON."
msgid "Enter a valid value."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:102
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:658
#, fuzzy
#| msgid "Enter valid JSON."
msgid "Enter a valid URL."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:154
#, fuzzy
#| msgid "Enter valid JSON."
msgid "Enter a valid integer."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:165
msgid "Enter a valid email address."
msgstr "输入有效的邮箱地址"

#. Translators: "letters" means latin letters: a-z and A-Z.
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:239
msgid ""
"Enter a valid 'slug' consisting of letters, numbers, underscores or hyphens."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:246
msgid ""
"Enter a valid 'slug' consisting of Unicode letters, numbers, underscores, or "
"hyphens."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:255
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:275
msgid "Enter a valid IPv4 address."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:260
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:276
msgid "Enter a valid IPv6 address."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:270
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:274
msgid "Enter a valid IPv4 or IPv6 address."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:304
msgid "Enter only digits separated by commas."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:310
#, python-format
msgid "Ensure this value is %(limit_value)s (it is %(show_value)s)."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:342
#, python-format
msgid "Ensure this value is less than or equal to %(limit_value)s."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:351
#, python-format
msgid "Ensure this value is greater than or equal to %(limit_value)s."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:361
#, python-format
msgid ""
"Ensure this value has at least %(limit_value)d character (it has "
"%(show_value)d)."
msgid_plural ""
"Ensure this value has at least %(limit_value)d characters (it has "
"%(show_value)d)."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:376
#, python-format
msgid ""
"Ensure this value has at most %(limit_value)d character (it has "
"%(show_value)d)."
msgid_plural ""
"Ensure this value has at most %(limit_value)d characters (it has "
"%(show_value)d)."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:395
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:290
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:325
#, fuzzy
#| msgid "Internal users"
msgid "Enter a number."
msgstr "线下学生"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:397
#, python-format
msgid "Ensure that there are no more than %(max)s digit in total."
msgid_plural "Ensure that there are no more than %(max)s digits in total."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:402
#, python-format
msgid "Ensure that there are no more than %(max)s decimal place."
msgid_plural "Ensure that there are no more than %(max)s decimal places."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:407
#, python-format
msgid ""
"Ensure that there are no more than %(max)s digit before the decimal point."
msgid_plural ""
"Ensure that there are no more than %(max)s digits before the decimal point."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:469
#, python-format
msgid ""
"File extension '%(extension)s' is not allowed. Allowed extensions are: "
"'%(allowed_extensions)s'."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/core/validators.py:521
msgid "Null characters are not allowed."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/base.py:1162
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:756
msgid "and"
msgstr "和"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/base.py:1164
#, python-format
msgid "%(model_name)s with this %(field_labels)s already exists."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:104
#, python-format
msgid "Value %(value)r is not a valid choice."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:105
msgid "This field cannot be null."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:106
msgid "This field cannot be blank."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:107
#, python-format
msgid "%(model_name)s with this %(field_label)s already exists."
msgstr ""

#. Translators: The 'lookup_type' is one of 'date', 'year' or 'month'.
#. Eg: "Title must be unique for pub_date year"
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:111
#, python-format
msgid ""
"%(field_label)s must be unique for %(date_field_label)s %(lookup_type)s."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:128
#, python-format
msgid "Field of type: %(field_type)s"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:905
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1772
msgid "Integer"
msgstr "整数"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:909
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1770
#, python-format
msgid "'%(value)s' value must be an integer."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:984
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1850
msgid "Big (8 byte) integer"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:996
#, python-format
msgid "'%(value)s' value must be either True or False."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:997
#, python-format
msgid "'%(value)s' value must be either True, False, or None."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:999
msgid "Boolean (Either True or False)"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1040
#, python-format
msgid "String (up to %(max_length)s)"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1104
msgid "Comma-separated integers"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1153
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' value has an invalid date format. It must be in YYYY-MM-DD "
"format."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1155
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1298
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' value has the correct format (YYYY-MM-DD) but it is an invalid "
"date."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1158
msgid "Date (without time)"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1296
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' value has an invalid format. It must be in YYYY-MM-DD HH:MM[:ss[."
"uuuuuu]][TZ] format."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1300
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' value has the correct format (YYYY-MM-DD HH:MM[:ss[.uuuuuu]]"
"[TZ]) but it is an invalid date/time."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1304
msgid "Date (with time)"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1452
#, python-format
msgid "'%(value)s' value must be a decimal number."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1454
msgid "Decimal number"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1593
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' value has an invalid format. It must be in [DD] [HH:[MM:]]ss[."
"uuuuuu] format."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1596
msgid "Duration"
msgstr "提交期限"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1646
msgid "Email address"
msgstr "邮箱地址"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1669
msgid "File path"
msgstr "文件路径"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1735
#, python-format
msgid "'%(value)s' value must be a float."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1737
msgid "Floating point number"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1866
msgid "IPv4 address"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1897
msgid "IP address"
msgstr "ip地址"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1977
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1978
#, python-format
msgid "'%(value)s' value must be either None, True or False."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:1980
msgid "Boolean (Either True, False or None)"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2015
msgid "Positive integer"
msgstr "正整数"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2028
msgid "Positive small integer"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2042
#, python-format
msgid "Slug (up to %(max_length)s)"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2074
msgid "Small integer"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2081
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2109
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' value has an invalid format. It must be in HH:MM[:ss[.uuuuuu]] "
"format."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2111
#, python-format
msgid ""
"'%(value)s' value has the correct format (HH:MM[:ss[.uuuuuu]]) but it is an "
"invalid time."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2262
msgid "Raw binary data"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2312
#, python-format
msgid "'%(value)s' is not a valid UUID."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py:2314
msgid "Universally unique identifier"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/files.py:221
msgid "File"
msgstr "文件"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/files.py:360
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/related.py:778
#, python-format
msgid "%(model)s instance with %(field)s %(value)r does not exist."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/related.py:780
msgid "Foreign Key (type determined by related field)"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/related.py:1007
msgid "One-to-one relationship"
msgstr "一对一关系"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/related.py:1057
#, python-format
msgid "%(from)s-%(to)s relationship"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/related.py:1058
#, python-format
msgid "%(from)s-%(to)s relationships"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/db/models/fields/related.py:1100
msgid "Many-to-many relationship"
msgstr ""

#. Translators: If found as last label character, these punctuation
#. characters will prevent the default label_suffix to be appended to the label
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/boundfield.py:146
msgid ":?.!"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:53
msgid "This field is required."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:245
msgid "Enter a whole number."
msgstr "输入完整的数"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:396
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:1126
msgid "Enter a valid date."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:420
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:1127
msgid "Enter a valid time."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:442
msgid "Enter a valid date/time."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:471
msgid "Enter a valid duration."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:472
#, python-brace-format
msgid "The number of days must be between {min_days} and {max_days}."
msgstr "这个数字必须在{min_days}到{max_days}之间"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:532
msgid "No file was submitted. Check the encoding type on the form."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:533
msgid "No file was submitted."
msgstr "未提交"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:534
msgid "The submitted file is empty."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:536
#, python-format
msgid "Ensure this filename has at most %(max)d character (it has %(length)d)."
msgid_plural ""
"Ensure this filename has at most %(max)d characters (it has %(length)d)."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:539
msgid "Please either submit a file or check the clear checkbox, not both."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:600
msgid ""
"Upload a valid image. The file you uploaded was either not an image or a "
"corrupted image."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:762
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:852
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:1270
#, python-format
msgid "Select a valid choice. %(value)s is not one of the available choices."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:853
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:968
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:1269
msgid "Enter a list of values."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:969
msgid "Enter a complete value."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/fields.py:1185
msgid "Enter a valid UUID."
msgstr "请输入有效的JOSN！"

#. Translators: This is the default suffix added to form field labels
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/forms.py:86
msgid ":"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/forms.py:212
#, python-format
msgid "(Hidden field %(name)s) %(error)s"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/formsets.py:91
msgid "ManagementForm data is missing or has been tampered with"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/formsets.py:338
#, python-format
msgid "Please submit %d or fewer forms."
msgid_plural "Please submit %d or fewer forms."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/formsets.py:345
#, python-format
msgid "Please submit %d or more forms."
msgid_plural "Please submit %d or more forms."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/formsets.py:375
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:751
#, python-format
msgid "Please correct the duplicate data for %(field)s."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:755
#, python-format
msgid "Please correct the duplicate data for %(field)s, which must be unique."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:761
#, python-format
msgid ""
"Please correct the duplicate data for %(field_name)s which must be unique "
"for the %(lookup)s in %(date_field)s."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:770
msgid "Please correct the duplicate values below."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:1091
msgid "The inline value did not match the parent instance."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:1158
msgid "Select a valid choice. That choice is not one of the available choices."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/models.py:1272
#, python-format
msgid "\"%(pk)s\" is not a valid value."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/utils.py:162
#, python-format
msgid ""
"%(datetime)s couldn't be interpreted in time zone %(current_timezone)s; it "
"may be ambiguous or it may not exist."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/widgets.py:395
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/widgets.py:396
msgid "Currently"
msgstr "当前分数"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/widgets.py:397
msgid "Change"
msgstr "改变"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/widgets.py:711
msgid "Unknown"
msgstr "匿名"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/widgets.py:712
msgid "Yes"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/forms/widgets.py:713
msgid "No"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:788
msgid "yes,no,maybe"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:817
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:834
#, python-format
msgid "%(size)d byte"
msgid_plural "%(size)d bytes"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:836
#, python-format
msgid "%s KB"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:838
#, python-format
msgid "%s MB"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:840
#, python-format
msgid "%s GB"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:842
#, python-format
msgid "%s TB"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/template/defaultfilters.py:844
#, python-format
msgid "%s PB"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dateformat.py:62
msgid "p.m."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dateformat.py:63
msgid "a.m."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dateformat.py:68
msgid "PM"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dateformat.py:69
msgid "AM"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dateformat.py:150
msgid "midnight"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dateformat.py:152
msgid "noon"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:6
msgid "Monday"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:6
msgid "Tuesday"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:6
msgid "Wednesday"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:6
msgid "Thursday"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:6
msgid "Friday"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:7
msgid "Saturday"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:7
msgid "Sunday"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:10
msgid "Mon"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:10
msgid "Tue"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:10
msgid "Wed"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:10
msgid "Thu"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:10
msgid "Fri"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:11
msgid "Sat"
msgstr "状态"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:11
msgid "Sun"
msgstr "总计"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:14
msgid "January"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:14
msgid "February"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:14
msgid "March"
msgstr "三月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:14
msgid "April"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:14
msgid "May"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:14
msgid "June"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:15
msgid "July"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:15
msgid "August"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:15
msgid "September"
msgstr "9月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:15
msgid "October"
msgstr "10月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:15
msgid "November"
msgstr "11月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:16
msgid "December"
msgstr "12月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:19
msgid "jan"
msgstr "一月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:19
msgid "feb"
msgstr "2月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:19
msgid "mar"
msgstr "三月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:19
msgid "apr"
msgstr "4月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:19
msgid "may"
msgstr "5月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:19
msgid "jun"
msgstr "6月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:20
msgid "jul"
msgstr "7月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:20
msgid "aug"
msgstr "8月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:20
msgid "sep"
msgstr "9月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:20
msgid "oct"
msgstr "10月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:20
msgid "nov"
msgstr "11"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:20
msgid "dec"
msgstr "12"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:23
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Jan."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:24
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Feb."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:25
msgctxt "abbrev. month"
msgid "March"
msgstr "三月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:26
msgctxt "abbrev. month"
msgid "April"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:27
msgctxt "abbrev. month"
msgid "May"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:28
msgctxt "abbrev. month"
msgid "June"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:29
msgctxt "abbrev. month"
msgid "July"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:30
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Aug."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:31
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Sept."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:32
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Oct."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:33
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Nov."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:34
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Dec."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:37
msgctxt "alt. month"
msgid "January"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:38
msgctxt "alt. month"
msgid "February"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:39
msgctxt "alt. month"
msgid "March"
msgstr "3月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:40
msgctxt "alt. month"
msgid "April"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:41
msgctxt "alt. month"
msgid "May"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:42
msgctxt "alt. month"
msgid "June"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:43
msgctxt "alt. month"
msgid "July"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:44
msgctxt "alt. month"
msgid "August"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:45
msgctxt "alt. month"
msgid "September"
msgstr "成员"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:46
msgctxt "alt. month"
msgid "October"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:47
msgctxt "alt. month"
msgid "November"
msgstr "11月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/dates.py:48
msgctxt "alt. month"
msgid "December"
msgstr "12月"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/ipv6.py:8
msgid "This is not a valid IPv6 address."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/text.py:67
#, python-format
msgctxt "String to return when truncating text"
msgid "%(truncated_text)s…"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/text.py:233
msgid "or"
msgstr ""

#. Translators: This string is used as a separator between list elements
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/text.py:252
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:83
msgid ", "
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:9
#, python-format
msgid "%d year"
msgid_plural "%d years"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:10
#, python-format
msgid "%d month"
msgid_plural "%d months"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:11
#, python-format
msgid "%d week"
msgid_plural "%d weeks"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:12
#, python-format
msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:13
#, python-format
msgid "%d hour"
msgid_plural "%d hours"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:14
#, python-format
msgid "%d minute"
msgid_plural "%d minutes"
msgstr[0] "%d 完成时间"
msgstr[1] "%d 完成时间"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/utils/timesince.py:72
msgid "0 minutes"
msgstr "完成时间"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:110
msgid "Forbidden"
msgstr "隐藏"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:111
msgid "CSRF verification failed. Request aborted."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:115
msgid ""
"You are seeing this message because this HTTPS site requires a 'Referer "
"header' to be sent by your Web browser, but none was sent. This header is "
"required for security reasons, to ensure that your browser is not being "
"hijacked by third parties."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:120
msgid ""
"If you have configured your browser to disable 'Referer' headers, please re-"
"enable them, at least for this site, or for HTTPS connections, or for 'same-"
"origin' requests."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:124
msgid ""
"If you are using the <meta name=\"referrer\" content=\"no-referrer\"> tag or "
"including the 'Referrer-Policy: no-referrer' header, please remove them. The "
"CSRF protection requires the 'Referer' header to do strict referer checking. "
"If you're concerned about privacy, use alternatives like <a rel=\"noreferrer"
"\" ...> for links to third-party sites."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:132
msgid ""
"You are seeing this message because this site requires a CSRF cookie when "
"submitting forms. This cookie is required for security reasons, to ensure "
"that your browser is not being hijacked by third parties."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:137
msgid ""
"If you have configured your browser to disable cookies, please re-enable "
"them, at least for this site, or for 'same-origin' requests."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/csrf.py:142
msgid "More information is available with DEBUG=True."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:41
msgid "No year specified"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:61
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:111
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:208
msgid "Date out of range"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:90
msgid "No month specified"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:142
msgid "No day specified"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:188
msgid "No week specified"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:338
#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:367
#, python-format
msgid "No %(verbose_name_plural)s available"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:589
#, python-format
msgid ""
"Future %(verbose_name_plural)s not available because %(class_name)s."
"allow_future is False."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/dates.py:623
#, python-format
msgid "Invalid date string '%(datestr)s' given format '%(format)s'"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/detail.py:54
#, python-format
msgid "No %(verbose_name)s found matching the query"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/list.py:67
msgid "Page is not 'last', nor can it be converted to an int."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/list.py:72
#, python-format
msgid "Invalid page (%(page_number)s): %(message)s"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/generic/list.py:154
#, python-format
msgid "Empty list and '%(class_name)s.allow_empty' is False."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/static.py:40
msgid "Directory indexes are not allowed here."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/static.py:42
#, python-format
msgid "\"%(path)s\" does not exist"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/static.py:80
#, python-format
msgid "Index of %(directory)s"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:6
msgid "Django: the Web framework for perfectionists with deadlines."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:345
#, python-format
msgid ""
"View <a href=\"https://docs.djangoproject.com/en/%(version)s/releases/\" "
"target=\"_blank\" rel=\"noopener\">release notes</a> for Django %(version)s"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:367
msgid "The install worked successfully! Congratulations!"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:368
#, python-format
msgid ""
"You are seeing this page because <a href=\"https://docs.djangoproject.com/en/"
"%(version)s/ref/settings/#debug\" target=\"_blank\" rel=\"noopener"
"\">DEBUG=True</a> is in your settings file and you have not configured any "
"URLs."
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:383
msgid "Django Documentation"
msgstr "django文档"

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:384
msgid "Topics, references, &amp; how-to's"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:395
msgid "Tutorial: A Polling App"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:396
msgid "Get started with Django"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:407
msgid "Django Community"
msgstr ""

#: venv/lib/python3.8/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html:408
msgid "Connect, get help, or contribute"
msgstr ""

#~ msgid "Calendar"
#~ msgstr "日历"

#~ msgid "Download calendar (ics)"
#~ msgstr "下载日历 (ics)"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "    Old courses can be found at the <a href=\"%(url)s\">course archive</"
#~ "a>.\n"
#~ "    "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "    老的课程在此 <a href=\"%(url)s\">course archive</a>.\n"
#~ "    "
